明居正：港人移民踢到中國要害

明居正教授《透視中國》團隊的《透視財經》製作了一個題為『港人移民踢到中國要害』的影片，分析了為何中共橫蠻透頂，恫言禁止 BNO 護照持有人出境。根結不只是面子問題，而是港人能以移民幹掉香港經濟，影響中國。

影片指出港幣有和美元掛鉤的聯繫機制，三大發鈔銀行每發7.85港元就要給一美元金管局，然後香港向來通過市場機制把匯率控制在1美元兌7.75 － 7.85港幣之間。這是向來香港繁榮的根基，大陸對外的窗口，但也是命門。

英國報章曾報導有20萬港人準備移民，透視中國團隊說就算 5萬人好了，每人變賣產業後平均帶走1000萬港幣，相等於128萬美元。聽起來不多，不過五萬人，就是640億美元，或五千億港幣。

下邊的圖顯示，真正發行了，有美元做基礎的港幣只有兩萬億（圖左下的短條），但是像其他國家一樣，銀行帳面的錢都是比實際錢多的。銀行帳面有九萬億（圖右長條）。

圖中左下的兩萬億港幣中，5800億是流通的，市民每天用的錢；一萬億是外匯基金，買了債卷或其他投資的錢，最後的是銀行的美元結存，差不多4500億港幣。也就是說，這五萬人一起把錢拿走的話，可以一次過撬起銀行結存，香港將不得不賣掉外匯基金取回美元來支付。

因為銀行帳面的九萬億只是帳面的錢。現在，正是中國美元儲備緊繃的時候，習包子書讀不多，總不明白要打人前，先看看自己的實力，他沒想到，沒武裝的港人，可以單憑移民都不小心踢到中共的春袋。

連結：

真係睇班中產有幾大決心
後生走對中共冇影響

每人變賣產業後平均帶走1000萬港幣?

英國都好想我地帶哂成副身家過去，所以醒目少少唔好做太空人，要移就帶走一切

我屋企一人一百萬走路 無資產

每人變賣產業後平均帶走1000萬港幣，相等於128萬美元

九噏唔洗本 唔通一家三口 帶走3千萬港幣咩

每人帶走1000萬
笑左
住太古個d走哂先算啦
連登仔有西錢咩

me全屋加埋都係得1xx萬

錢啫
印就有啦

賣樓後唔係無可能

屌，一個明居正，一個劉仲敬，仲煩過梅媽同潘媽媽，幾廿歲人仲日日貼link呃click。

平均500應該合理啲
假設中産一家四口
10m賣樓+10m others

中產唔出奇，賣咗自住層樓

lm

唔洗擔心
班人唔理黃藍 走得快過後生

走得嗰班baby boomers應該人均兩層樓

中產出到去搵唔返香港份人工
撈返本行都有難度啦

又要行使國安法，又要擸曬啲美金，邊有咁着數？食屎啦共產黨！

佢用五萬人計。
如果話五十萬人平均每人帶走100萬，可能比較切合實情。

個assumption本身都錯
香港人資產最貴就係樓
但唔係一人有一間屋
五萬個人有可能得2萬個盤會放
放2萬個盤個價一定打折

計一戶3個人
平均樓價6球姐加現金股票每人有4m
姐係每人3球幾

再加係bank存款少咗唔代表hkma少咗好多錢
甚至會誇張到推冧聯系匯率
銀行相對地放好少錢係hkma
撚影響到發鈔功能

hkma加息就自然有美金流入香港

Ff少陣
夠鐘醒

小學雞諗閪到咁深咩

聯繫匯率點樣加息呀

好好笑 寫文個個識唔識計數
邊有咁多人cash 1000萬

其實我覺得重點唔係五萬人同一千萬，呢個只係科學咁計出嚟

而係「其他國家一樣，銀行帳面的錢都是比實際錢多的。銀行帳面有九萬億」

我2個人先得果30幾萬, 搞笑咩 邊有真係人人都有咁多錢 UP得就UP

李居冥，冥居正

好好笑 人地明明計一個家庭一千萬
成班pr 吹到一人一千萬
其實重要計generation of money
一千萬實際係銀行系統攞走左5000萬

當然唔少人係賣樓走啦，但係更多2、3十歲既係走去讀書。
利申：走左嘅窮L

so true
一去不回頭，對自己好

我表親一家6口都有BNO (4個仔女)
3個單位一個車位一架車，全部都未賣
仲夠錢係英國買多一個單位，睇緊準備搬過去

開始鐘意睇明居正多過老蕭

全民轉Bitcoin

人哋根本係宏觀角度去用政治經濟學分析

班天才就用微觀角度去睇自己有幾多錢

大佬，除咗BNO仲有班加撚澳撚回流淺藍中產都會覺得唔對板就唔走

其實BNO走未必咁大殺傷力，反而有外國護照回流個班走先恐怖

睇呢個post既留言都知on9
下下用自己認知睇世界
你身邊無有錢朋友去移民你地自己既事
唔好當正個個移民好似自己咁撚窮喇大佬
好撚羞家呀

最撚好笑係佢地以為自己眾人皆醉佢獨醒

我得40個左右都諗住走，是咪好廢

我都想只有100萬移民

賣樓變換既資產同銀行根基無咩關係，有人肯接貨就得

咁總有人會唔止1000萬，你睇bob叔個啲以億計嘅，一走咪填到幾個你

而且大把淺藍收成期會走，個班都唔會少錢

賣走間居屋都可以套現幾百萬

中產計 層樓都千五萬啦

但賣完樓再移民，會換錢走

On9先唔做太空人
留一個喺香港搵錢
老婆又可以食洋腸

留名睇窮閪笑明居正

英國報章曾報導有20萬港人準備移民
計20萬人就平均250萬
香港人移民 基本上都會係英國買樓
賣車 賣樓 拎強積金
250萬 差唔遠

9UP 有個泡 條友係道數手指, M1 M2 M3 都未識計, 仲要未計地下果D錢
想踢中要害 走淨50萬就就差唔多

走到既有1000萬唔出奇

佢個logic係可動用外匯儲備其實唔係好多，只要一口氣有好多人變美金然後去埋外國，而且燒曬香港可動用外匯儲備，咁呢段空檔時間香港政府就要賣嘢填數，所以就衝擊到外匯，對港元可能冇乜影響，但對中共同經濟講唔得係好事

不過呢個牽涉到可以寫篇論文去分析咁滯

太空人幫香港走資走足一世，最後去英國洗

而且唔只5萬人走，疫情過後見到BNO的威力

倒不如話班移民長遠會影響當國對中政策

中產賣樓拎住5-1000萬
過到去仲搵咩工 夠過世啦

下，一層樓都唔止啦何況好多都幾層，高樓價係港共自己玩自己整出黎

懷疑你唔識睇中文
人地講香港人變賣完資產後移民平均每人可以帶走1000萬

30幾40嗰啲點夠過世
仲要養仔女

走得既人 有都唔出奇
窮撚就冇得走姐

有5萬個有10球嘅走又唔係咁出奇，好多人未走錢都走咗

真係吹水唔使本
咁多假設, 又帶幾多錢走, 走幾多人
事實根本唔係咁

睇你點睇 我full pay買棟3球house
買多兩棟收租 每個月收兩皮到
果邊生活夠哂啦

你冇錢加息，用咩比息人香港人被動式貨幣政策，一邊走資，你一邊加息，想自殺？你嗰頭還錢，依頭去借大耳窿二黎樓價跌，到時好多人按左層樓做生意嗰班補差價都補死，變相要賣樓保命，樓市先係港共命門

每個家庭一千萬 20萬個家庭移民就帶走2萬億

個post一班井蛙話自己冇一千萬所以其他人都冇，香港七百萬人，要五萬人有一千萬資產有幾難你冇咪所以走唔到

唔好忘記，BNO唔少係因為當年冇錢移民外國

但香港好多回流外國撚，個班身家係千萬計而且走嘅成本低好多

呢個係比BNO全走光更攞命

更何況而家嘅BNO中產不泛有當年接到移咗民火棒嘅人，呢啲唔會冇錢

下年春夏應該係第一個高峰
好多家長趕新學期

無錯唔好忘記有班本身有外國籍既人
我就識個決定今年返去過聖誕後唔再返香港

一千萬其實好少，一個400呎單價講緊都700-800萬最緊賣左個800呎走都1400萬，冇嗰d係你廢

中產點會放過香港搵錢既機會，投機攞著數居多，大把食兩家茶禮繼續投資港。

搵錢不等於一定要係香港有資產大把鬼佬香港租間大屋，月入10萬，一出糧就攞曬返祖家，你係間鋪頭食飯，一定要入股間鋪？

就算唔講有樓既人
100個後生仔拎住10萬走，個到都1000萬

真心100萬都好少，首期都唔夠比

唔好低估香港人有錢程度
但係都唔好高估真係會威脅到支共

一家三口係三千萬喎
你有三千萬資產揸手 想移民隨時都得啦

微觀角度

用幾年都揾唔到份工? 如果有錢. 做part time hea 唔得?

仲有好多本身有投資有被動收入

前排睇rthk，播返198x年講移民潮既單元，有幾個case都係因為太多人走所以公司要高薪留人，好似講到十個人有四個人都走，管理層少左好多人，所以就升d肯留低既人

當年移左民既回流撚，大把人屋企有一兩層樓，我都識個屋企夾埋有五千萬或以上既物業，都未計其他資產，父母每人月入十萬以上，再加mpf、股票之類，除開人頭計都多過一千萬

你覺得你今日唔走他日仲有得走？按你邏輯，馬雲首富，想走隨時都得啦，到時港共立法，唔比帶錢走，人可以走，同mpf一樣，你吹佢脹啊

英國佬預訂既係20萬人過bno過英國
20萬人入面有1/4有千萬家底其實真係好正常

其實就好似條橋上面，一個人跳唔會有事，分開100個人跳唔會有事，但當100個人一齊跳條橋就會冧

咁個事實係點？

依個assumption真係好正

有咩問題
你當5萬個家庭去睇
係好容易有呢條數
而且最攞命係除左bno
仲有一批人有能力投資移民而加快腳步買多個保障
所以呢個銀行體系既損失唔係無可能做到
係睇香港人心態啫

推

廿幾年前觀塘一個工廈單位賣一百萬左右
依家升到千幾萬一個
以前啲人係幾個幾個咁買
依家都只係50零60歲左右
觀塘工廠區大把推緊貨嘅阿嬸阿叔都手持十幾廿個工廈單位
落去同佢哋吹下水就知其實條街幾多有錢收成期嘅人

平均200萬 我諗差唔多

好正常。我15年走個陣都帶走左三千幾萬。過到黎買左間house ,3間apartment收租airbnb 。閒時渣下uber 。衣食無憂。而家疫情一星期租兩日船出去釣魚。兩日岸邊釣。都不知幾爽。

個陣確實一家三口，帶走三千幾萬，而家就多個細仔。

pin

真 中產藍絲先走得最快

中產走應該多過二三十嗰班
不過未必有佢講咁多

仲要班友有兒有女死左都係留比佢地，講真賣曬去，比班細走，留一兩千萬自己洗，已經好爽

你有冇計埋交幾多錢税呀

帶錢離開香港，係抗爭其中一部分

你傻鳩左啊你用一千萬港幣換左128萬美金，走去英國用美金換返英鎊生活，嗰128萬美金已經由香港轉左去英國，變左香港少左128萬美金，英國多左，咁叫香港冇少到錢

人地計嗰5萬人根本就冇預你班窮撚

伴侶過去，兩皮一個月都未過2個人免稅額啦，交咩稅。

你係咪on9？
而家就係話多人移民走資，
會打爆外匯儲備，
外匯儲備一爆就港匯大跌

移民本質就係，賣香港資產、買外國資產。
香港資產多人放少人買，自然就會出現貶值。

根本唔存在咩走資去英國，英國用返1000萬港紙同香港做生意。
而家係香港人賣香港資產，再拎d錢去買英國資產，英國人收到錢係返英國度洗，幾時流返入香港？同時香港資產因為少咗人想要，需求下降貶值。

邊個限英國地產商賣完樓賺到d錢要同返香港做生意？

租金要俾税呀

本身渣cash就係，但如果講賣樓套現既話，其實啲錢仲留左係個資產入面，只係下一個接左火棒

都話2個人有免稅額加埋2皮一個月，你閱讀理解有問題？

港共最驚就係咁，越多人賣，個價就跌，一跌就仲多人賣其實係音樂椅，睇下到邊個停咁唔好彩，早走嗰班咪冇事

走得既都係有錢同中產既人
最多富裕少少既中低層都叫有份
剩低在香港既大多就只得返窮果啲
唔洗計都估到會拎走多過一半既香港財富

成個討論根本建基於香港可動美金係少過港紙，成個立論先有意思

如果香港所有港紙可以原封不動換成美金，而且對香港經濟體系冇任何影響，中共一早直接鎖鳩曬香港人入集中營啦

到時只會開放比支那人落黎做韭菜

支那人你估佢地傻架咩班貪官走得快過你

一半又吹大咗

其實真係少過但問題我驚未洗換到三分之一，支那已經做野

15 年買apartment
Off the plan定 2手

2手嘅而家咪fat fat
間house又升一兩個dou

經歷過移民潮就知，移民唔係比窮撚玩當年真係走到中共驚

近排移民/ 回流澳洲班七八十後真係好撚有錢㗎

而家係計最有錢個3%香港人走
條數係假設每個家庭帶走10個M得出黎
連登係咪得返小學生同埋得小學生程度既人

係

基本上明居正講嘅衝擊只係小部份

如果真係計埋賣樓導致香港樓市貶值，信任體生崩潰+樓市崩潰條數分分鍾全球經濟危機都似

難怪侵侵一早想中美經濟脫勾，可能佢同英國一早傾好

就算唔走個班好多都賣剩一層自住，多餘錢已經走晒去外國

有幾千萬資產有幾出奇
係你窮咋，唔好睇小啲有錢人

理論真係夠多人賣樓搞冧個樓市就有機會搞到個銀行體系嘅
不過只係理論囉

唔好諗到咁長遠啦
淨係落中共面同埋俾返相對正常嘅生活俾自己
已經係足夠誘因去移民

其實最近半山多左好多放盤
千幾二千呎好易就過半億
平均帶一千萬走其實唔多

走嗰班全部都已經供斷層樓？

你講個case既正常做法係
香港既銀行會拎等值一千萬既英鎊比個客
變相銀行體系少左外匯

你一黎就話人無讀過書
人唔笑狗都吠

利申 有讀大學 SFC持牌人
希望算係讀過書

全新呀。個陣我未係pr 又冇野做唔比買二手同埋要full pay

上邊班友仲話無問題香港依個賭場就係籌碼（港紙）多個現金（美金），好多人換返現金走，賭場會冇問題

重點唔係賣樓個下

係賣完樓個前業主將港紙轉做英鎊/美金拎走
因為咁樣會令外匯減少

總之如果香港人賣樓比香港人 而前業主拎錢走
對港紙都係有負面影響

除非係外國人係外國匯錢入黎買層樓
咁就有外匯流入抵消返個外匯流出

既然沒威脅,直接取消所有bno既支籍香港永久居留權吧
然後比美國公民+綠卡持有人免費無條件支那香港公民身份

係美國零息環境同印錢下，根本香港人點賣樓換錢走，都唔夠D大戶美金走入黎快..唔係金管局都唔駛長期接錢，港匯大半年黎都貼住7.75，只要美國不斷印，外匯儲備就唔會爆

本地加息就有錢流入係因為以前當香港市場穩健 港紙風險同美金差唔多

如果真係有移民流 港紙一定要有risk premium
到時加少少息都唔一定有錢入黎
就好似恒大爆個時yield升到爆都無乜人接貨

加得多息既話 d公司又會死

如果你讀過macro econ甚至econometric
應該會知道由macro/fundamental factors導致既長期資金流出一定會對經濟有負面影響

香港冇錢搵仲邊個入黎仲有咪有數據講左班支共公司被美國退市先要搬錢黎香港上市集資，搞到港滙升，關大戶入黎咩事嗰班支共公司根本係入黎呃水魚，你仲旨意佢地會留低同你香港共渡難關，到時有咩事走得最快就係佢地

大戶唔係傻

如果真係有移民潮
佢地一定加香港risk premium
到時所有香港資產既required return一定升
咁佢地就唔會好似而家咁隨便就匯錢入香港買野

以前做過capital markets就知
你所謂既大戶亦即係institutional investors其實係睇得d數最緊既
underwriting就會見到institutional d價一定低過d pb客
所以如果真係多人走 佢地一定走得仲快

你講既野係假設macro factors (eg hkd is as safe as usd)唔變
但係如果有移民潮 就一定會轉macro factors

總之唔好留錢係香港 走唔走都係

嗰啲唔多走喎
可能走得最多係帶走幾千幾萬去博下嗰啲人

幾多五毛入嚟死拗

走到個班點止三千萬

層樓值一千萬前提係有人肯接火棒
如果冇人肯買 層樓一蚊都唔值

我信呀
至少我身邊識嘅賣咗層樓已經有八百萬

每人平均1000萬
會唔會有

少年你太年輕了
你唔識嗰類人但唔等於無
認真

有錢嘅實有
但係「平均每人」一千萬就似乎誇張咗啲

可以係8千萬。一蚊入銀行可產生八至十六蚊流動錢同票據。每個中產家庭可帶走五百至一千萬。香港有二百九十萬BNO，十五萬人走即5%。 每家庭一到兩個BNO。可走十萬家庭，即係五千億cash or m1。會變成少咗四萬億流動。香港GDP三萬億咁上下。

走嘅係中產有細路嘅多。好有錢同好冇錢都唔會走。加上三十萬加拿大人，八萬美國人，三萬英國人，廿幾萬澳洲人。喱班走一半都三十萬人，OR十萬家庭，又走五千億。

明教授係睇到一個TICKING BOMB。

如果約數加加減減唔係冇可能

畢竟佢都係科學量化咁計條數你望下

其實好合理 講緊係走到嗰啲
走得有呢個數好make sense

正解

2019年 走資唱美元拎錢走不嬲都係國際戰線之一

------------

本港第3季金融帳資金淨流出1635億元

政府數據顯示，第3季經常帳盈餘744億港元，非儲備性質的金融資產淨流出1635億元，當中，主要反映證券投資淨流出900億元，其他投資淨流出750億元。金管局副總裁李達志在匯思撰文指，其他投資淨流出反映外匯基金季內資金調撥安排，令外匯基金存放於本地銀行的外幣存款增加，有關調撥提升了銀行持有的外地資產，所以記錄為其他投資流出。至於證券投資淨流出900億元，與去年每季度平均1541億元及今年首季2229億元相比，幅度並非特別高，反映本港居民一向有購買外地股票及債券。李達志又指，國際收支平衡報表統計的資金進出，與香港銀行體系存款水平沒有必然關係，日常經濟活動即使不牽涉銀行體系存款變動，仍可錄得金融帳戶資金流入或流出。他指，若出口商利用美國銀行存款購買美國證券，交易不會令香港銀行體系存款有任何變動，但金融帳錄得的流出會由其他投資，轉換到證券投資，這些活動不代表所謂的「走資」。

2019-12-20 20:35:46

好過遲啲身家充公後喊苦喊忽
等陣戶口突然俾人凍結就太遲

一千萬一個家庭就差唔多

係香港銀行體系嘅錢，走咗就係少咗。除非有外來錢加返上去。

你買層樓一千萬比三百萬首期然後做按揭，但銀行係變咗有一千萬資產created from thin air。佢個七百個(當借到比你)，喱七百萬只係你肯孭嘅債，同m1冇關，亦冇印過出嚟。但已經成為GDP一部份。

來自連登Orrugen巴打
分享者一生平安發財

《支爆走資攻略 》內容擇要：
-如何開立海外銀行戶口：
~無需外國護照，地址，電話號碼
~無最低存款要求
~無需親赴外地開戶，只需上網搞掂
-開戶前準備功夫
-匯款公司篇
-海外銀行戶口篇
-海外證券戶口篇
-注意事項
-香港用邊間銀行最好？
-已滿16歲但未滿18歲，如何無需家長陪同，自己去銀行開戶口

一篇文章，內容並無惡意攻擊，抵毁，侵犯任何人，
無含有任何違法內容，或者鼓吹教唆他人違法，
無含有任何刻意欺騙，誤導內容，
更加無色情暴力內容，
為何會在無admin通知下突然間消失咗呢？

連登作為香港反抗中共既自由堡壘，
相信好多包括本人在內既香港人一直都信任連登係唔會輕易屈服於中共壓力之下。
直至現在呢一刻，本人依然相信並唔係連登己經被統戰了，
協助中共打壓任何人既言論自由。
事件雖然詭異，但本人暫不打算對連登作任何猜測，或作任何追究，
但就會觀望會唔會再發生文章消失事件。

不過點都好，今次消失事件更進一步令本人深信，
「走資」係已經狠狠打中共產黨春袋既上上之策，
大家必需繼續好好善用此策，
而且亦為保護大家既辛苦血汗錢免被中共所搶奪。

走資全攻略

唔驚戶口突然俾人凍結咩，等陣話你違反國安法好似割韮菜咁

咁你點睇？幾多家庭走？每家庭走幾多錢？嗰舊錢會唔會影響香港？

稅呢？

你真係讀ECON 架?

成個大陸同香港都係磚頭經濟。磚頭一碎，全部都成仁。

A little knowledge is a dangerous thing
可能中學雞讀過econ就當自己識

我做過quant trade都唔敢話自己識econ

睇完R 晒頭
咩「香港d錢都係一個仙都唔會少」

疊紙太多個時邊個承認哩疊紙?

中學econ都有教經濟個循環，外匯流出係好似射精咁射咗出去啦

不過可能佢未教到，淨係讀緊個循環啦

1000萬好多？一層或兩層樓都有。

見個post 3-4am 都仲咁多唔同account 留言係度吹風向就知班撚屌幾驚

不嬲「走資」都係戰線之一

一層700-800萬既樓+證券投資，應該900-1000萬一定有

反而身邊有好多例子係有1000-2000萬左右，但覺得去到英國唔夠使，所以先唔敢郁

而家DSE好似唔會深入講reserve既概念
Forex都只係求其講下
成班人讀左3年都主要係畫demand curve

可能係未讀international trade

個video 其實話應該估計有20萬個家庭(不是個人), 上面寫錯, 每個家庭帶走1000萬港幣.

中產本身有積畜，賣埋樓點都有一千萬，過去慳慳地，細路讀書又唔使錢，二三百萬買層樓後，淨翻嗰D買多層收租/買債卷就唔撚使做

咁國家之間計住貿易順/逆差嚟做乜？

this is true

大把人冇樓

其實人地翻譯埋廣東話,
不如睇廣東話啦

(1) 人地已經離開香港好耐, 你班劣等民族咪即管屌人廣東話唔純正
(2) 個DEFINITION 大概5:18 開始講

重作

稅金係抽咗先。

所以事實上依家係香港資產總值有1000萬只係小康/新富階層

上面話冇個班，我唔講咁白了

接火捧如果都係用香港銀行嘅錢，賣嗰邊又走咗錢唔知去邊，嘅香港咪少咗錢囉。

有班就係風向有班係無知撚屌唔明銀行擠提concept

不嬲都講 「走資」係戰線之一

唔好再柒落去啦,正常租金收入係用self assessment報。

除非你係non resident landlord,又唔申請NRL scheme,租金係唔會抽左先架。

樓上講到明佢係去住，又點會用NRL status

廣東話版 樓主應該pin this

班仆街5毛PR 真on 9, 你而家去citi bank問下開過英國戶口要幾耐先啦，連香港本地Citi gold 戶口總成本300萬，仲要等半年呀！

有班係風向撚account 來
有d應該就真心無知

笑撚左
移民唔一定變賣晒資產
就好似香港樓 騰訊明知唔會點跌 係咁升
點解要賣晒？
睇下新股上市就知啦 集幾撚多資
有錢賺 幾撚多連登仔 外資 大陸資金扑入黎

應該以家庭為單位，每個家庭平均三至四人，一家庭平均帶走200至300萬

每人只有100萬?
太睇少香港中產

支那有本事味整爆個樓市香港樓市都唔會爆，未撚驚過，高位賣俾你班支那種。

真係笑左自已乜都冇就話人冇大把人未計其他，淨係自住個層樓已經過千萬

英國估計，會走60至100萬人

咁點解唔講只係螞蟻上市都集資1.3萬億
走資
有錢賺 大把資金入香港啦
樓 股

無錯。行國安法梗要用返冥幣溪錢，用咩其他貨幣

所以勁多五毛狗講移民點差點差

我見到好多小學雞。
- ECON唔撚識就收皮啦。
- 香港中產一個家庭理應會有3000萬（流動+非流動）
正如燒生話：
無錢、老人 -〉台灣
中產、年輕 -〉英國

洗鬼
咪呃人啦
以為咁樣就阻到人走資？

重點係MPF; 樓可以唔賣，移民得既MPF拎撚硬。
如果20萬人走，人均拎50萬MPF....

個d 好多借孖展架傻鳩

如果計埋經濟利益，就可能有。

過去收租又整高樓市遲啲俾人排擠。

孖展都要抽
仲講唔明 有錢賺就大把入香港市
睇下香港近期上市 個幾隻股
賺到笑呵呵 你係中產會唔賺？

人均我估一二百萬左右

香港大智將

平均麻
一個+X 帶走唔知幾多億啦

佢有冇計埋有啲人無走，但將錢放係離岸戶口？呢排港匯咁強，係靠港股強和IPO多，如果爆發股災，大量資金流出，港匯就會好大壓力。

孖展抽
但冇萬三億咁多囉
中產賺同移民冇關係架
得港股有得賺咩
馬雲夠賺得多啦

螞蟻凍資1.3萬億
上網自己搵

我講既係香港人實際比既錢
你呢度包括銀行借出既

minimum average

呢個post睇到連登仔有幾窮，眼光有幾短淺，自己無錢就覺得人地都無錢

你睇吓樓價 股市 股市成交額 賣地
就知道啦
仲要最近幾多隻新股上市集資都超額

根本走資走人才一定係死穴

只要香港做唔到金融/洗錢/集資中心
香港人先會贏

無論係非物質同物質，窮人限制了空間！

窮唔緊要，但係要有思維豁達！

我信有d係風向撚pr公司

中共咁驚就唔會搞多野整死香港

巴打
我信你唔係啊5毛
但你講凍資講ipo 其實想表達d咩？

講國際社會仲對hk financial market有信心定乜？

如果你係抗爭者不如幫手推lum香港個牌頭好無

香港揾到錢果班
唔係先會留係香港繼續揾錢
小朋友就送去外國讀書

我緊係唔係5毛
有錢英文好緊係移民英國好

班on9窮閪PR以為揸住層三四百萬未供完既二百幾呎既劏房單位就係中產㗎人哋四五十歲嗰堆收成期回流撚見到都揞住嘴笑

現實啲講香港人唔會贏
任何方向發展都唔會...

明sir

其實香港真係好多有錢人
10零個物業嘅我都見過
再勁d幾棟大廈都有
每個月齋收租已經36萬

Coco哥層黃埔都成千幾萬

每人1000萬就誇張

香港一層樓600萬到
兩公婆每人300萬加30-50萬mpf

反而應該好多中產同有錢人走資
唔放錢係香港

你覺得對有錢人黎講10球好多？2018年有30球美金既香港人已經有一萬人，1球鬆啲美金既有成50萬人，平均數計10球一啲都唔過份。

//花旗銀行今日（23日）公布「香港千萬富翁調查報告 2019／2020」結果，以截至 2020 年 5 月數據推算，全港擁有千萬港元或以上淨資產的「千萬富翁」達 50.4萬人，佔全港相關年齡人口8.4%，當中 10.6萬人擁有千萬港元或以上流動資產。若計算 2019／2020 年千萬富翁的淨資產值，中位數為 1,700 萬港元，較 2018 年的 1,630 萬港元有所增加，不過富翁人數就較2018年時的51.1萬人，少7千人。//

//港成全球最多超級富豪城市 10010人淨資產達2.35億

文章日期：2018年9月7日

【明報專訊】據調查機構Wealth-X近日發表的《全球富豪報告2018》，以淨資產達3000萬美元（約2.35億港元）為標準，統計在2017年全球共有25.58萬名富豪，按年增加12.9%，合計身家高達31.5萬億美元，當中香港成為全世界擁有最多超級富豪的城市，多達10,010人（見表1），按年大增31%，較第二位的紐約多出1,145人，合計財富達1.295萬億美元。//

Source :

都係利字行頭, 當有一日支那人同腥港人要排同一條隊爭留學同移民就太遲

有bno就永遠唔會排同一條隊
得特衰嘅如果淨係得錢亦都好難走

運動第二波正式開始

你睇啲pr幾撚緊張就知咩料

中共冇咗香港冇可能對外貿易
中共知道香港人醒目，個個食腦搵錢第一
所以中共要控制香港人，派五毛日日踩香港人
指使毒娥黑警盡情欺壓香港人
以為用內地嗰套就可以嚇怕港人
但共匪不知道的是 如果冇咗香港人
低質大陸人根本頂唔起『國際金融中心』
『香港冇咗香港人就唔係香港』戲都有得做啦！
Hond Kong is not a place. Never was.
Hong Kong could be anywhere.
Hong Kong is where our people stand

你真係見識少

又唔好咁講，有錢人邊有時間上連登咁on9

香港好多人唔聲唔聲收埋好多錢
我一窮二白姐
幾多人有幾層樓收緊租
佢哋唔會寫係額頭俾你知㗎喎

係已經走咗
其實上年六月（未開片時）已經走得好誇張

應該係將極有錢嗰班拉返勻
我同你加埋未必有
但有一個有十層太古城已經夠冚幾個我哋

人未走，啲錢已經射走先

香港有50萬人有過千萬資產
呢班人如果走過去 最少都買層樓
所以帶5m走 係最基本
當然呢50萬人我念大部分都有外國身份

佢應該係指勁多人排緊隊整英國户口

仲有一班支那有錢佬
本來以為擺香港就安全
宜家国安法一出，準備又要搬出去其他離岸户口
呢度班人d身家都億億聲

疫情過後見到強國人掃樓的威力

你知唔知乜叫平均？你或者窮L, 但大把住緊三、四萬蚊一呎，一層就四、五千萬，仲唔只一層，隨時一家三口帶一億走，你覺得香港家陣好難會有一萬幾千咁嘅家庭會移民？

住太古城嗰嘅已經都一般料，剩係跑馬地同半山走5萬個家庭就可以了。

佢話5萬人，但如果當5萬個有樓家庭就賣樓過去係絕對有可能喎。仲有佢話係平均1000萬，香港今時今日好多一個有小朋友嘅家庭嘅私樓都過千萬啦。

講真，過得去都會係有咁上下家底，一係夠現金過去生活，唔夠就賣樓。唔通公屋家庭有能力過去咩

其實計有錢果班就okay, 我哋就當然無牙力
所以講到尾就係要說服班中產

大部分係MPF 先係cash ,中產家庭都借hold 股票射錢去離岸。

有錢人先至有時間上連登
唔使搵食呀嘛，日日優哉游哉
上吓網，鬧下人，幾咁過癮呀！

中共國自己部門統計數字2019年移民千幾萬，以美，日……等為最七多，走佬潮

立咗國安法後，香港變成大陸一個普通城市，全面融入中國，受中國全面管治，請問仲有咩誘因讓大陸同胞嚟香港買樓？

台灣都會用春袋呢個詞語？

明年大6經過打富豪，打馬雲事件後走路潮重勁

佢賣前供完？

最有錢果班一早有外國籍

身邊所有同學都移緊 其實有一千萬嘅有好多

利申：外國讀書巴打

如果維尼繼續掠奪人民財產
共產黨不出兩年之內可能會倒台

你睇而家走去lotr嗰班

明教授係廣東外省人

明居正識用香港話講時事政治㗎

果啲人一早有外國籍啦

因為錢
大陸無錢

後生走一樣係重擊

後生手足係未來重要生產力 不論係高中低產

大家忽略左，就算人依家唔走住留香港搵錢，錢可以走先，依家禁個制就得，好方便

班pr就係知多人走 多熱錢流出先要唱好

個個都知個市會爆 仲邊會有人接貨？

香港人個個都好有錢系列:

60萬同個仔除開平均每人30萬only

以前係有外國國籍但人同錢都係香港，依家再無希望就帶埋錢走，所以用經濟角度計算殺傷力同移民係一樣。

點會倒？當年大飢荒餓死咁多人中南海一樣咁好餸，一樣有茅台，一樣支援非洲兄弟亞爾巴尼亞，重點係所有國民都還稱讚黨，支持，加油

1. 因為近深圳， 已經係值錢的其中一部分
深圳樓價同香港價已經差唔多了
2. 受中國全面管治, 同上邊班人黎講, 本身已經中國全面管治， 未必care
3. 人工因素， 香港點都係有優勢

貧窮限制咗你嘅想像

你咪無西錢
起底現哂形喇
block

跟住出好多限制你班友買樓

你叫黃人梁芷珊19財子返英國先啦

個女嗰邊一有時剩係識返香港播毒

利申：bc，有一千粒，十年內都唔會走

陰謀論諗：所以英國有變種病毒，超限戰

其實好多人移緊去加拿大
利申見好多人拎晒shipping letter 又陪細路去讀書
btw好多支那狗想分一杯羹

我諗以家庭計1000萬會合理啲

你真係唔明香港之前跟大陸既優勢跟差別係邊度

以家庭計

都合理估算

coco哥呢類真係賣樓 攞走過千萬

10-20萬人 賣樓走資(轉出香港銀行體系)
香港樓市股市 咩都會崩潰

唔單單係供需
銀行乘數個效應 會令香港資金鏈斷裂

將按歇市場都
供樓利息大幅上升
到時就真係真焦土

賣樓/移民就唔係熱錢啦
上面講ipo咩涷資1.3億先係熱錢，出入可以得幾個月

諗真，我住港島區。近2-3個月經過地產鋪，好撚多放盤，多到貼唔哂。

我身邊好多人都有，就咁坐我隔離個同事都手持兩個黃埔花園既單位，其中一個成千尺都已經千幾萬，另外我見佢做定期都係過百萬咁做，佢得兩公婆仲要無仔女，我諗佢兩公婆物業連cash都二千幾萬

笑撚左
講集資錢
ipo錢好明顯熱錢嚟
熱錢左手嚟右手去
再者螞蟻上唔撚到市啦都

支那要攬炒，唔係唔做呀

全世界大把地方搵錢，美國佬印左美金一定要投資香港?

要等到BNO先走得嗰班又算係咩有錢人。真正有錢人，多數上一代已經安排咗外國讀書拎埋passport, 使鬼呢一刻賣樓博移民

d aa會hand機
美國印美金同香港經濟無必然關係
唔一定會流到香港
因為香港格局唔同左
再者反共脫支供應鏈成型

幾十萬人賣樓套現走，哩個假設唔只有可能，亦已經發生緊，條數亦唔難計，但係影響大到由狗官到五毛藍屍提都唔敢提

大陸啲仆街走資點都勁過香港啦，根本搞鳩香港，要乜撚害丫

咪on9啦
後生走都好大影響

好簡單就係落地產賣扮買家問真放盤就知
利申呢排扮過買家睇樓
九龍區中價樓都好撚多放盤

方向正確
港共真係好撚驚移民
要走好走

有支那腥移民，同支那海龜派填補

放租盤都多咗都多

完全冇影響
本身後生失業率就偏高 而且係對中共最不滿嘅一群
中共恨不得佢哋快撚啲走

有樓既就係啦

同樣道理 所以就算你走 正苦唔會俾你拎返mpf

佢地生產力好低,真係做野都係得香港人

賣樓+按上按借錢
破産移民走人
支那走資依招用唔少

支那新移民好多教育程度低而且無技能

窮 限制左大家思想

好撚出奇呀
我信香港有五萬個家庭做到

五十萬人走
一人帶二百萬
都一萬億
計埋multiplier of money
當係三
都三萬億

想港元崩潰有幾難？

不小心踢到中共的春袋。

支那海龜？

年中幾多支那人呃完腥港身份證就去外國嘆世界

最撚值錢係鋪
賣鋪先係條數最甘

以為1000萬好多咩

走得嘅大部份都有呢筆錢啦

住緊40-50m既
都係專業人士 放棄左香港份工 去英國做uber?

呢個堅真
知唔少 做到唔想做 要預約

仲使做嘢？
揾夠過去享受生活啦

打工打傻咗？

去燈柱睇下咪知

果d假盤嘛
入到去就知
隨便睇d aa可以點吹後市幾好
同連登果班係一樣

有個朋友專做移民
想約佢食飯都以為我想約佢傾就約office hour
話做到手軟唔停手

住緊個啲既，人地有能力搵埋工先走啦傻仔

條友5毛嚟
唔洗覆d 5毛
身邊圈子最老實
平均10個fd有3-4個走左
有樓就等緊賣到樓
無樓既自己有方法去走

連拉curve個資格都無

見到以為帶1000粒走係好撚多嗰班嘅傻9真係笑撚咗，貧窮限制想像呢句真係講得好中，一個bob叔都走咗幾千萬甚至億億聲啦下話

冇研究過個啲假唔假，上到去俾人劏死牛咪死
大把人放但個個啲價J咁硬，因為仲未起行到去英國，下年個個真係起行就有業主移民急放減一成出黎

移民唔係比你地班窮人

窮人就專心光復香港啦

英國估計20萬人, 佢假設5萬帶錢走, 1000萬已好保守。
仲未計去其它國家、人唔走錢走。

點劏
成日都扮買家撚鳩d aa
準備一張太空卡就得
真係幾爽架d aa講既內容同連登撐樓市龍龍龍一樣

如果係以5萬家庭計真係一啲都唔出奇

我一年都儲一百萬啦
貧窮限制想像

一個向華強都扯走左6億啦

唔好意思 我同我老婆賣完層樓 三個車位 套現哂股票每人有1700萬
出年走

已經聽到有幾個同事搞緊手續

真係上岸藍屍先帶大舊錢走
好多2,3X歲平均咪一百幾十唔會多

富強苑賣1000萬

我係個原業主就拎住筆錢走人

回覆前請先起底

講個別例子有何意議？
依家唔止係講冇其他國藉準備移民嘅香港人，仲有一百幾十萬居港外國僑民當中包括已移民回流港人及其後代，嚟班人已經係外國人，相當一部份係香港都有物業，當一日決定連毛孩都帶走，佢哋係話走就可以走，殺傷力相當大。

大飢荒時期維尼還是粒豆釘，絕對不能同日而語

事實上而家港元強過美元

疫情過後，走得仲快。

差唔多啦
我同誠哥資產都平均幾千億

我識嘅朋友已經兩個賣樓移民去英國

其實有3層樓既人要走, 唔止1000萬呢個數
監控就快殺到埋身, 應該有人開始驚...

重點係港匯要大跌，從而市場對港匯失去信心唔接貨。
但而家係美元零息，港元強勢。

每個人諗法都唔同，有仔女同無仔女諗法可以好唔同。 今日看似仲揾到錢，但其實已經慢慢散緊水，到一日瞓醒發覺揾工難咗人工低咗，香港可能連想做Uber都揾唔到食。

同一班人黎架嗎
不過我都走左，身邊啲人連政府工都開始走，我話你走遲啲宣誓埋之後可以共享大灣區榮耀

仲未計一百幾十萬居港外國僑民當中包括回流港人及其後人，呢班話走就可以走。

2020年03月16日
金管局回應美聯儲減息
美國聯邦儲備局（美聯儲）公開市場委員會昨晚決定將聯邦基金利率的目標區間下調100基點至0-0.25厘。因應美聯儲的決定，香港金融管理局（金管局）今日亦下調基本利率。根據預設公式1，今天基本利率設定於0.86%。

bob叔揸住幾億 拎一億走都
香港仲要唔止一個bob叔

香港大把超級富豪 已轉移資產去外國。 大劉一家 已經多過幾千個 香港平均一千萬元的 家庭

班支那喱狂係香港掃樓又狂移民換血，移民先係正中下懷

大家唔好再講
香港無事 無問題
點走對股 樓都無影響

呢個post證明左貧窮會限制人哋思想

一千萬原來係連登仔心中係咁難搵

香港堅尼系數係世界第一，你窮唔代表其他人窮

中共下體係咁俾人踢
一定好撚痛

一個bob 叔可以拉高好高條curve
香港地正常去移民 都好似coco 哥咁

照咁講，移民潮一出，有機會港幣會崩潰，政府好大機會實施全面金融管制，限制外滙流出.即係走得慢就冇得走

又唔一定咁既，個香港記者移英都冇一千萬
要去窮區住

伴侶意思係指兩夫婦定男友朋友？

中產自住樓好多都供完或供剩好少
賣800-1000萬帶走都正常

計埋樓既話 有一千萬既人一街都係啦

如果一多人走就肯定限制出境同限制外匯

最快就係你地要換新passport
要declare 你冇或者有英國文件證明放棄BNO先俾新passport你

太古城其實有d 都好平

要支爆，香港一定要攬炒!!

唔好話一街都係，你去D窮區就肯定冇啦
不過有錢既香港人真係唔少
早半年先有個FD係citibank 開美國戶口，匯左千八個走（仲要個D唔係「急錢」，佢仲有幾層已經供甩既樓楂手，雖然好撚樣衰不過大把女想含佢。）

懷仔走都帶幾億
拉上補下一個都補幾十人

咪 on9 啦
5 萬人 有 1000 萬 有幾撚難呀

錯，都好大大不過係較長遠影響
由出世到大，醫療教育至少投資咗幾百萬
到開始交稅回本時先走
政府其實蝕大本

仲未計政治影響
出咗外國會繼續宣揚抗爭

咁咪好

港元咁強勢 等我地焦頭爛額

我就唔信港元

本來就已經知投資投到變負資產
走咗至少甩到啲債
直接搵支那後生去取代對佢哋好易啫

有樓就有

佢assume每個移民會帶走1000萬港幣

有1000萬晨早移民

就算人唔走 或未走

資金都可以走 單係開離岸情況已睇到

你無 香港成街人身家成千萬

你不如諗吓呢班人做乜有外國藉都要返嚟香港先啦

19點解唔走呀，你估佢好鍾意你小農社會dna呀，因為佢響香港先有得做大爺，去英國就做農民

咪諗得咁戇鳩
專業人士多數外國留學
差不多都有晒外國護照
或仔女在外國留學，有晒後路㗎啦！

其實港龍收檔，國泰裁員先最多人走。
班機師/空姐好多另一半或本身係外國人黎，
果堆人黎緊全部都會走。
我阿妹另一半係外國機師，佢同我講以佢所知都有50-60個家庭黎緊係會去唔同地方移民。

咁緊係講緊 班 50 60 後廢老啦
佢地N 年前幾十萬既樓已經升至幾百萬
佢地平均點止一間屋, 1000 萬資產對於佢地嚟講真係容易

Wow

鬼account 出來帶風向啫
總結下佢地d 鳩point

1. 邊度人有10m cash呀
2. 有錢既人留港搵錢仲梳乎,邊捨得走呀

兩點都比人笑到仆街

港共 on 9 啫! 你比香港人/錢自由出入, 香港人/錢唔會走, 一句話唔比走, 低褲都賣埋啦

講完一大輪原來係個on9仔

近3個月，我同幾個朋友剛剛賣出自住樓。中產屋苑連車位，一定多過一千萬。而且，我們都是全家移民走。若果計埋股票，現金，有人帶走3千萬唔出奇。

所以明教授個假設有道理。分别係如果一齊行動，對銀行體系影響都頗大。但現實可能係分開一，二年先後離開，好似樓上巴打話100個人，分開時間跳橋一樣

俾你係支那人外國畢業 有料搵到工 無啦啦嚟香港定留係外國
如果香港人走得多 唔夠填

但有人變賣資產姐係有人接貨喎

成件事勁on9

我有被裁嘅fd話好多30幾歲有小朋友嘅好想被裁攞多舊錢走，點知唔想走嘅就裁咗，想走嘅就on99無事

接貨條友比左錢賣既人
賣既人咪拎住錢離開香港個金融體系囉

我識得有細路嘅家庭有一半都話準備移民

其實條友都係自我認同緊自己係岩啫
有呢班BC係香港做人質係好事
外國多僑民係香港係好事
一定要開放邊境，掩護啲BNO走人

今時唔同往日， 當你發過講錯一句說話成分身家隨時可以唔用得、可以未審先坐幾個月...哈哈！ 咁樣都叫做大爺，咁使諗，恭喜你！

樓主你知唔知依家樓價係點？賣咗樓再加所有資產，唔出奇。
而唔少中產甚至半退休人士，係唔止手持一個單位，如果賣晒一定過。

其實都係睇吓邊到生活質素較好啫，600-700萬買層300幾呎樓，突然之間有個大國（係，冇中國咁大但都叫安理會常任理事國呀），可以俾你用同一個價錢買一千呎，仲要更自由冇咁嚴重嘅空氣污染，搵少d但買返個生活質素夠好啦

仲要依家香港政策咁唔穩定

而家走得最快反而係有資產個班
睇下d移民講座幾多人

好多香港人唔識咁計
淨係計個$$$
唔諗下錢只係用黎換野
最後換到點既生活先係重點

推得冧先叫我
上年咪又係水人唱美金推冧聯繫匯率
冧咗未？
Cctoy

你窮姐

又咁講，賣咗層千萬嘅樓，即係又有人接貨啫

照你咁講梁芷x陶傑頭也不回走撚哂啦

事實唔係咁

去外國一定係咁處理
有班傻鳩仲要話鳩人點養仔女
寶係以為香港全部窮撚

走未
由佔中講到呢家
有幾多人真係移民
夠膽咪全部走曬
想香港仆街

下年移民加疫苗失敗既情況 香港經濟應該會插水
只少我做緊個間美資大把人申請去第二個region

其實已經好多人走咗

當然唔係講窮人啦
中產果批賣樓走既話唔難
仲要基本上唔止一層係手

本身有外國藉唔代表原本啲錢已經係外國。外國普遍多稅佢地傾向錢會擺香港避稅，但依家唔係驚交稅咁簡單，而係會冇啦啦比人共產，咁你估班至撚醒既有錢人走唔走?
人就算錢唔走住，錢都一定會離開左香港先

有乜問題
個個追求嘅生活都唔同架啦

點解香港仲未仆街
股樓繼續升

而家唔洗印
大劣人用電子貨幣
鍾意加幾多個零都得

HKMA加息會有錢流入香港?

講呀 明知美元放香港咁危險 我就寧願無息放海外戶口

有錢流入 好呀 流多d入嚟

I am pleased to transfer my HKD from HK onshore bank ac to USD offshore bank ac.

平均 1 個家庭 1000 萬會合理 d

今日未發生就當唔會發生，好嘢，恭喜！

好似賣樓可以全部攞走咁。有幾多係供甩咗，還咗錢之後重可以帶幾多走。假如買咗唔夠十年，最多攞六七成。
邊有咁多！

咁係你冇錢啫

身邊中產親戚朋友，都係70/80後，每家自住緊層一千萬嘅樓，佢地10年前買返黎只係300-400萬，對月入過十萬嘅家庭黎講，層樓一早供起，賣左佢已經即袋1000萬，都未計車位、股票個d資產。佢地幾家都準備緊去英國，下年暑假就會走。
5萬個家庭，每個家庭帶1000萬走，已經係好保守嘅估計。
窮L如我，冇咁多錢，計好條數，夠洗10年8年都走啦

有錢班友會識計
冇錢班友淨係會講係香港先搵到錢 唔會走

賣樓都要有人肯買先得

除非大陸人買晒香港啲單位

篇文講五萬人，唔係五萬個家庭

個仔要移民
原本香港買定層樓比個仔到時住
依家賣一層比仔去外國買車買樓
零用錢又變左入去外匯戶口
點都會帶啲錢走
點都有啲影響

香港人平均收入40K
中位數19K
講左啲咩自己參透下

得100萬點移民

VAT?

不嬲都高質過燒山

1000萬 好多人都有 趁層樓仲有價 賣咗無1000都700

加埋買得呢d樓人的應該都有一定經濟能力 斷估人工唔會得1 2萬 有100至200萬 加埋賣咗個層已供滿的屋 一家人拎住800至900 萬走 都合理

中產只要肯走一次

中國一跪低左到時又係賺一大筆既機會

咁似連登仔叫人移民

中共唔怕小小的強迫大灣區內的香港市......要走既走.....去去去......一個馬雲就可以回血🤣🤣🤣🤣

真⋯⋯ 其實正正常常嘅一層私樓都要過千萬啦

有嘅 仲有唔少一片好景大好友嘛 不過當特衰一限制資金及人離開 呢班人都會驚 到時就真係人踩人啦

齋睇數據好似幾有說服力。不過，香港已經唔係第一次出現移民潮，97前都走咗幾十萬人，大部分都係賣樓捲錢走，咁果時都未有對經濟帶來衝擊，唔通真係時移勢易？

住太古個 d 使撚走咩，人地有晒外國護照啦。

走得個批都係有能力既人 賣埋樓 1千萬算少啦

個陣點同依家

個陣有通街黑警打人 殺人?個陣有唔俾人講光復香港?個陣有抄人家產?

回歸初個雞棚仲搭緊 戲點都做吓

你以為一個人有1000萬好多咩
呢個數目係香港做唔到幾多野架咋

後生有㗎 第時有專業/技術嘅話咪算係人才流失

只要同時間外資斷佢現金流，再認真廢除香港特殊地位就得。

記住９７前係彭督做決策，依家係小學雞加速屍。

的確拎BNO 得1000萬唔係咩有錢人 但佢地有能力走就得

所以支那咪禁緊囉

Bob叔身家都過億啦

1千萬流動資產都唔多？
你買樓都係月供30年 唔係一炮過嘔幾百萬出黎啊

係就好 望都望d後生走到 唔好俾支共港共打殺

人性

屋企幾千萬資產嚮曬大陸

的確

而且非常無知和蠢 連銀行戶口號碼係咩唔識

電郵地址 寫實質地址

一個咁勁強國 連電郵都唔識係咩 真人真事 我個人親眼所見

仲有嘅係，我哋呢種分析只係民間數據，真正數據在政府手上。即係，我哋知道嘅野，佢哋比我哋更早知道同清楚。所以，正如你所講，斷血同廢位先至真正打擊到位嘅方法。

咁你移左民未？

連登仔有無無知到咁
唔好話咩柒780年代買落果d幾萬蚊樓
講緊你90年代買間200萬樓宜家好多都升上過千

我身邊幾個family賣左間自住樓已經有過千 仲未計咩柒退休金

呢類50到60歲年齡層其實有好多有1000萬真係好撚基本

宜呢堆人可選擇直接提早退休 變賣手上資產已經夠哂佢地退休

仲有班人話驚果邊搵唔到工 屌人地根本完全無諗過要搵工

明居正不要胡說八道, 屎共講到名食幾年草都沒問題. 仲會有什麼要害 ?

咁咪好囉 信國家 唔怕

藍絲老豆老母信，唔關我事。

當呢個走出嚟話你知無明顯資金流走 你就知呢個仆街政府講緊大話

１０００萬又太誇張。
只要每人平均５０萬，再短時間走幾十萬人，港共都好頭痛。

已經攬炒咗，大家只要做埋人走錢走，到時香港惡果，就留返俾土共黑警廢老藍絲去受。未走到，快啲開個離岸戶口／股票戶口，以防小學雞發爛渣唔比錢走。

其實冇咁少，你諗下中產自住果個單位都隨時2000萬，隨時再多幾個單位收租,，仲有股票基金之類。

咁咪好 或者佢地啱 我地錯呢

呢樣就100%正確

咪臭 我係香港搵多錢托柒咩
住埋間濕鳩三百尺仲要供兩皮一個月

我同條女下年已經諗住是鳩但買間兩球內既樓 買部鳩車
我自己求其搵份鳩工

生活質素應該都屌打香港多多聲

腦燒不嬲都係左抄右抄跟住加少少笑料黎拍片
人地明居正真係自己做資料準備

無計㗎，金庫在佢手，佢哋鳩吹，我哋侷聽

係好可能唔只呢個數

只要佢一咁做 到時連熱錢都唔會入嚟

一諗起咁就興奮

原來5萬人走己經咁大效果

除左資產走，但每年稅收都有一定影響
假設每人每月消費10,000，當中30%係利潤，而30%利潤中15%比利得稅，即係每人每月稅收450
加埋薪俸稅，假設月入30,000 ＝ 一年每人20,000

即每十萬人走，港共每年直接損失係25.4億
消頁稅收= 5.4億
薪俸稅收= 20億

但我地可以唔信

事實上我一直認為香港已無咩外滙儲備 我根本唔信HKMA

除左資產走，每年稅收都有一定影響
假設每人每月消費10,000，當中30%係利潤，而30%利潤中15%比利得稅，即係每人每月稅收450
加埋薪俸稅，假設月入30,000 ＝ 一年每人20,000

即每十萬人走，港共每年直接損失係25.4億
消費稅收= 5.4億
薪俸稅收= 20億

其實攪緊MＰＦ，只係唔敢明目張膽去做，要搵一大堆似是而非理由留難你。

講到尾中共都係最怕中產走資
無錢既連登仔唔好睇到自己咁高

因為呢d係真正社會棟樑

唔係日日150個落嚟拎福利個種

1千萬應該係堆40尾-50頭上曬岸賣曬資產走人個堆
尤其08年qe 之後樓價爆升

的確係

MPF咁大筆錢 支共港共想搶好耐

其實都頗部分合理，官方都擺定留錢留島不留人，而家外匯管只係時間問題
唔計外資撤，本身一路都有錢流出，而家熱錢流係d中資外國上市cap完水park香港撑內循環，呢期樓市成交量咁多唔少係移民盤，港共都留意到呢個春袋，除左MPF唔俾走，遲下好大機會出外匯管制

有樓條數就成千，我無樓咪得一百幾十
但我 d 錢都去哂外國，留十萬百萬係香港責袋就算

中PＯＩＮＴ

班廢老成日話年輕人收入低冇貢獻，完全唔記得佢地先係最大消費者。冇晒佢地包保空舖多一倍。

我反而覺得，佢一話要加税嘅話，就真係可能離死不遠了

而且算係無嚴重後果既方法
有仔女走更加賺

仲有地價呢

當多人走 無實質用家 炒家買都無下線接

工商舖近日取消咗雙位印花稅 但都炒唔起

有好多稅收係連帶一齊的 話無事 仆街政府做咩咁撚多嘢講 佢心虛先會搞咁多小動作

冇錯 上年定今年先有套日劇
個男主講 有一億yen 真係好多
但計返一億yen = 7,000,000 港紙

香港求其上車都4百萬起跳
攞舊錢去外國 打份19超市 / 7仔
個生活水平屌打香港

尻嗡無極限，移民當抗爭

香港土生土長都有人唔少

我呢個已經好保守計算，每人消費係唔止10,000，仲有租屋水電煤開支等。
而30%利潤已經低，另外70%雖然係成本，但都收有利潤（但可能係外國製造），入口稅收等等。無方法估計所以唔計。
我會估個５．４億再加２０—３０％應該差不多。

Agger, 我係其中一個

我要踢春袋

講到尾，大陸佬就係驚你地走資
真係既話就出手KO晒你地
（同當年上海資本家下場一樣，5百幾人被跳樓）

正確 10萬8萬都多 1至2萬已夠

其實堆廢老哪來的自信屌後生仔「冇貢獻」
真係每人朝早特登用綠卡坐20蚊過海巴
再去酒樓飲早茶屌美國 屌後生
就以為自己洗好多錢？

邊洗大陸人，藍絲見平會買黃絲啲樓架啦

呢個絕對會帶黎連鎖反應：
依家大陸城市仲未有一個國際化程度高過香港嘅情況下，香港樓跌，最近香港嘅深圳憑咩貴過香港？
深圳跌，北京上海廣州又憑咩咁貴？
然後二三四線城市嘅樓價會骨牌式下跌。
香港樓市係全中國樓市嘅錨，一個冧，全中國都會冧，所以中共一定會阻止香港樓跌。
問題係中共有冇咁多錢去阻止下跌？
我覺得係冇，亦都唔值得用傾國之力嘅錢去撐，因為外交國防維穩都需要太多錢，十個煲得六七個蓋，邊度大鑊啲就見步行步頂住先。中共又想用其他城市去取代香港，所以只會由得用香港嘅影響力逐漸減少，逐漸fade out嘅話對國內嘅影響就會最少。因為暫時中共仲要香港黎集資，我認為現階段佢只可以用行政手段去吸引人買/阻止人走錢去制做需求/減少供應。e.g. 九成按，減少土地供應，增加賣樓成本等
一個地方嘅樓市，係睇佢有冇前景，冇嘅話講到識飛都冇用，賣樓走人保平安啦。

好事呀
無人接貨點走

大把人供完樓
十幾年前太古城3-4m 咋

講得啱

9成按根本係想托巿

遲早會搞10成按揭

D後生同中產走晒
薪奉稅收，樓價下跌
結果要cut支出，cut社會福利，窮人愈黎愈多，罪案上升。
社會吸引力下降，中上層加速離開
緊住就惡性recycle ，無間loop
留返D冇能力走既日日係度屌政府

佢除左4
英國預估廿萬人走
廿萬人除4計5萬人x10m hkd

最尾結論錯
係會loop 返「最衰都係美國佬 / 大學生讀屎片」

咁都畀你搵到出黎打佢嘴巴好野

有撚人走咩，分分鐘最後十萬人都冇。

佢個假設，要係香港人想繼續做樓奴同佢玩遊戲，同時間資金留係香港俾銀行玩呢鋪。

香港人，呢個時候，真係要識做，連遊行都要局除口罩，免於恐懼自由都冇晒，何苦要自己生活係中國一個鎮，同時間消費開支同倫敦差唔多。

唔洗太古城個d走
香港d樓價咁高
有樓既賣樓加股票未計cash保險個d都好易過千

個個一齊賣樓，邊個買？

150、廢老？

點賣到一千萬？

好難講，
依家唔可以同89，97，08，14年黎比

搵早幾次移民潮比係得啖笑
之前好多人只係當買個保險
而家係直頭想離開香港

如果個個一賣就有人接貨，即係仲有好多人睇好支港，根本攬炒失敗

中學都有教貨幣乘數
外儲少左基礎貨幣減少
香港d錢都係一個仙都唔會少 ? WTF

一嚟國安法唔會真係搞到班中產。
二嚟港共一定用盡方法唔畀人走，單單係無得番香港都嚇怕唔少人啦

正確

雖不代表全部

但識的人至少有1 個

依十年前樓升咗幾多
正常港島800呎單位揸十年賺五六百有幾奇

2008年太古城400萬 做七成按揭
借280 萬
十年供咗120萬
欠160萬

太古城依家大約千幾
減返未供160 都近千

點尻嗡都唔撚夠陳笑恥咁尻嗡

有幾奇十大屋苑求其一個三房單位都過千啦

都唔會好多
唔駛FF

明居正同燒山做過節目呀都

蠢人就係咁

無分學歷

有大學水平一撚樣

所以我開始懷疑幾十年前佢用咩方法入到當年中大

咁咪好囉 你啱 我地錯 發達時機到了 你快D趁樓價跌入多兩間 下一個發達的人就係你

國安法唔會搞中產?

你講呀?

英國啲數一向好保守
講是 20 萬人
實際可能是 40 萬人

當 40 萬人等同 10 萬個家庭
一層樓最低 6 球
講緊 6000 億
仲要多左 10 萬個盤放出來二手市場
走資 + 信心危機問題

你出街睇吓幾多部過百萬的車

中產主要資產咪樓
咁搞冧樓市咪走唔到

富豪果班邊洗賣資產先走到
在港物業當渡假用
係香港過客
主要資產放曬係美加瑞

基層同小康就.....
核心問題如果係中產資產
其實都唔係好要害
走人材都話
廢人同錢，支那唔缺

on9仔
香港又唔係得連登仔走

香港人唔出裝都打撚爆支那 勁撚到

咪睇吓點攞

我就好想睇吓特衰仆街政府自己一手摧毀呢個地方

今次唔好屈英國啦

因為咁更證明淋病先係奸細

但邊個重用呢個奸細?

就係大奸細賤種平

條蟈安法闊過柒婆個閪，而且任佢鳩噏，基本上任何人都會係目標。

個班有錢佬洗乜走.
留係香港搵錢唔好

支那當然多人才

做假人才

芯片做假

疫苗做假......

依家一層樓郁啲成千萬，有幾撚奇

講錯了

俾支那影響咗

不應叫芯片,係晶片至啱

有錢佬第一個走
馬雲有版你睇

你知唔知上一代的中產會睇住李嘉誠點行

當年梁愛C講到出口，就係要有把刀係你地頭上面

圖文不對

國安法一定關中產事

一個例子 黑警收賄 告發佢犯國安法

黑警強姦 告發佢犯國安法

強拍收樓 反對犯國安法

三個例子 夠未?

明教授其實係話
移民都係有錢人既遊戲
只要有 5 萬人走，就每人帶走 1000 萬
你自己無，即係明教授唔係講緊你
就唔好衝出黎柒啦

結果馬雲既下場你地都睇到

考評局出題個個計唔計中產

仲有，中產唔驚搞到自己都驚個仔女變紅衞兵，你睇下雜種個女去左邊個國家

呢度仲未計唔走得,或走唔到

但一樣會將錢調走的人

資產價值
諗住做新加坡模式同令香港價copy 落深圳
可惜小學雞係未有得上經濟堂 得大鑊飯式共產經濟思想

有bno visa之後就唔係有錢既遊戲啦

單睇咁多五毛係度尻嗡

就知港共心裏點諗

係
我有個親戚之前換樓
港島搬將軍澳都已經套左6 7球番加拿大
全部資產加埋過10m對香港班中產來講唔算難

應該樓價未反映到移民潮，香港始終都少人中武漢肺炎，真係過多一年半載先見真章

新加坡?

人地係做金融中心 佢點專制 都唔會做出一D會破壞自己做金融個塊招牌的低B嘢

佢地銀行的資產管理 逆時勢請人 一片好景

十萬百萬呀

真係少人走就唔洗出嚟吠

事實係有咩事一定有錢人走先
一考慮到份工
就有部份人唔願走

教到個仔女變紅衛兵黎反自己咪仲大鑊，
一個唔好彩俾自己既仔女隊死埋！

當年就係有仔女殺死自己個老竇老母，
俾領導公開讚賞話佢大義滅親。

層主應該要讀下97金融風暴史

真係睇圈子，如果你個圈子多人有小朋友同埋外國護照，plan 緊走既真係多過一半

唔多走？
今次真係成個階級出曬黎
個d有錢朋友一係已經又走左去讀書睇情況
一係直接走上大灣區發展
得翻窮撚階級等緊bno同楓葉國

打錯左，我真係想打十萬八萬

我仍然覺得唔係錢既問題，係面既問題。仲有香港有大量移民將會影響當地對中政府。呢兩點比錢更有說明力

我>>>明居正

留1 2萬夠啦

賣樓走
係有依個價既

世界金融一體化

無必要放係咁危險地方

老柒講，我地要搵既錢都搵咗，係唔想班細路俾共產黨同支那種污染啫。走就走硬

大把傻仔跟連登仔機渣住十幾廿萬過去啦
又唔係咩專業人士過去送外賣都無得你做
根本呢D只FOR有錢人玩意

的確有仔女既走得急過無仔女既人
邊放心俾仔女接受香港教育呀

屌你老味支那移民移得仲撚勁

班廢老養老金

就算唔急，d 朋友都係話自己無乜技能，揾多十年錢上到小學初中點都要走

我同成哥平均.....

當留俾佢做亡國亡黨帛金

兩樣都有關
移民真係用腳投票，民意既顯示

見慣風浪嘅通常都唔會被拋到，今鋪亦都一樣

如果大量移民去到當地宣揚反共，對中共傷害仲大過搬D錢走

數學天才
50萬人平均就會變左10萬啦

咁你呢D叻仔咪留係度囉

留係度等俾支共殺 強姦 送入毒氣室

咁都唔走?

走得到就要走 無錢都可走 這是生死問題

你又收了五毛

你要發多少貼先夠錢呢?

股就唔知 樓價最多都係hold唔叫升 某部分地區樓型微跌
只係跌極都唔夠錢上車啫

呢個POST個TOPIC已經攪到五毛好唔得閑

係咪第一個走唔知啦
但支那不停踩緊私有產權條線
重新部署資產分布就一定會做

補充多點，呢半年已經好多中產走。佢地未必經ＬＯＴＲ，可能本身係有英美澳加紐護照。

呢班人，仔女老婆已經安置晒外國，可能留係自己係香港，而得返層自住樓未賣。

佢地幾時做最後撒退，可能等香港經濟轉差之日（即係幾十萬人走錢走，佢地就會加隻腳踩埋經濟一份）

俾機會佢地賺錢 然後移民至大灣區買田地

佢地要感激我地呀！

沒有呢個POST，你們五毛什麼都不是！

好呀，由得你班蠢鳩接火棒囉
誠哥要走佬你居然留低，咁就交下智商稅

諗起買中環中心的智者

哈哈

我老死就係專做中半山D租盤，
年頭就係D外資大佬老頂唔租走人，佢話係排住隊式咁走

近半年就開始到中產
不過佢地極低調，驚俾人知（好多仲係大陸有生意，驚俾人篤）

一千萬咪少
移到既邊止

根本現在ＨＫＭＡ根本唔會講真話

佢地一直話無明顯資金流走

係明顯

呢D修飾詞係可以刪走

因為明唔明顯係主觀看法 你可以話流走１蚊係明顯 亦可以話每日有100億走唔明顯

但事實就係有錢流走

港滙強?IPO 呢D熱錢可以隨時走

平均1000萬
後生仔就唔夠一千萬姐，大把中產身家都幾千萬

一毫子都唔好益共匪

暫時冇計拯救自己ＭＰＦ

賣樓都要有人比錢接

有好多人係唔會講的

尤其藍 因為怕俾人串

佢地唔會係識的人面前出聲講會走

移民果班你估連登仔，好多都幾層樓係手，1000萬係平均數，實際移民果班實力唔止呢個數

藍絲咪有錢，個個上哂岸

港股一潭死水 升條撚咩

升咪支那股

佢地做巿嘛

咪等佢地支那狗買飽佢囉

一千萬就好似太多
平均每人一百萬佢都死啦
一家三四口幾百萬合理
唔係個個已經供滿樓

有錢ge就算唔走 仲會留錢係香港？ 人唔走錢都走先啦

但香港總會有d傻西接左你一千萬港幣賣走套現既資產架嘛
D錢咪又係投入返去

其實你地明唔明 根本就已經搶左, MPF既數 盈餘既數都係帳面數, 只有係換哂美金 離開香港 又唔會call到中國loan 再加索羅斯級數 先有可能真正挾撚爆佢

呢個真
總有人靜靜雞走

走係解決唔到問題
呢個明居正有問題

任志剛都要拜你為師陰莖

我講緊cash 1000萬
現兜兜每人係銀行拎1000萬 係可能會對銀行體系有衝擊 但賣資產走就唔會
你既樓同車位 冇賣既話只係以asset形式存在
賣左都只係因為另外有人用cash接手
所以篇文立論有問題
計資產大把人1000萬以上啦
而家一層樓都有

我寫cash 1000萬 唔係樓 你文盲？

更一更正標題 ：有錢港人（不包括連登仔）移民踢到中國要害

個條友原來真係唔識喎

我真係想睇啊，吹水就叻連登仔

人又走錢又走就最好 香港留翻比支那狗慢慢嘆

資本賬係咩

叫個條友講吓

玩音響係有錢人既遊戲
唔係你買得起平價喇叭就叫玩緊音響
講緊個個層次唔同
你係可以無錢都移, 但唔係講緊你有幾千萬帶走
BOB叔就係例子, 一走, 隨時帶走幾億
住D 一二千萬樓個D, 一人帶走幾千萬, 平均一家幾口每人一千萬唔奇

以下係經濟藍報既引述資料(唔貼LINK)
瑞信研究院發佈第10份《全球財富報告》，香港成人平均財富雖然較去年倒退0.6%至382萬元，但香港仍繼續成為全球第二富有的經濟體，僅次於瑞士，明顯高於全球平均的55萬元。

全球最富有經濟體首五名分別為瑞士、香港、美國、澳洲及紐西蘭，其中瑞士成人平均財富為440萬元，較香港高約15%。

另外，香港的高淨值人士（780萬元以上）及超高淨值人士（3.9億元以上）分別有51.6萬人及3,103人。瑞信估計，香港高淨值人士到2024年將達到70萬， 增長36%。

報告又指出，在截至今年中為止的一年，全球增加了110萬名百萬美元富翁，使全球百萬美元富翁數目達4,680萬人，佔全球成人的0.92%。他們總計擁有1235萬億元財富，佔全球財富總值的44%。

過去一年全球財富總值增長2.6%至2808萬億元，成人人均財富創歷史新高，達55萬元，較去年同期增長1.2%，其中以美國、中國和歐洲對全球財富增長貢獻最大，分別為30萬億、62萬億和9萬億元。

-END-

雖然個51.6萬同3100人唔會全走
但有一部分走已經夠, 個3100 人一個頂你幾十個

懷疑你弱智cash out先會影響金融體系
變賣資產唔會 除非做既人數夠多 或者係大量富豪做
你賣完姐係有人接 未賣個陣都係以asset形式存在

我寫cash 1000萬 你自己搶口走出黎柒話變賣資產

但呢筆資產如果換了美元而流出外面呢?

如果照你咁講,當年南韓就97亞洲金融風暴時就唔使要同國際貨幣基金借美元 國民就唔使捐黃金

人地篇文寫變賣資產再移民帶走
你條柒頭就講寫文嗰個識唔識計數 邊有咁多人有1000萬cash 喎柒頭

咪睇緊

唔關事 你香港棟樓擺係度 本身都唔係流通貨幣
你只係賣左件貨

D人話好多人接.
樓市昌旺.
(不過我見, 好多地產show D樓賣出來係600-700萬左右.
唔知係米記錯好似之前大多數成800百萬以上)

大把自住驚閪港蝗排隊接貨

賣完件貨後D錢換成外滙如美元流出外面金融體系呢?

咪講緊變賣資產所得既1000萬唔會影響金融體系囉
要cash走先會影響倒呀柒頭
搞清楚人講乜先好學人搶口啦

走得都唔只呢個數

賣樓當然唔會

因為D錢仲僽在香港金融系統中

但流出去外面呢?

你up 乜鳩啊
唔係同你討論變賣資產影唔影響金融體系
係人地篇文講變賣資產再移民帶走變賣舊錢
你講邊有咁多人有cash 1000萬啊
驗腦啦柒頭

比起入香港既外國流動資金應該算好少姐

都係唔覺得對香港經濟有咩影響

喺香港
層樓值得1千萬點會冇人買

移民急放，減50 香港人已經狗衝

重點唔係賣完係個pool抽去第二個pool咩
用來接貨既錢多數本身都已經係香港個金融體系入面
又唔係有新錢入個pool
咁點會無影響？

是但賣左層樓都有啦，香港有樓既賣左都最少有上千萬

咁就好

不過唔好預我留

你估仲呃到人？唔好當支那班有錢人中產知識份子係傻閪先得㗎，同一舊錢走資移民，你估佢哋宜家會直接揀英美加日歐定今日已經江河日下，支那化越黎越勁既香港班底層農民工貧窮人口要吸香港福利仲可能呃到啫

原來猁狗黎 快d返波台啦

無跟開,咁耐以嚟明居正其實中過啲咩

一開始支那一定會頂住接，因為樓市崩潰對銀行仲大鑊，一堆負資產銀行系統崩潰都有可能

禁示bno 出境

無所謂啦 歐美資金仲係不斷流入中國/香港。雖然熱錢但好多長期睇好中國

你計埋誠哥就差唔多

咁你覺得幾時先開始

連登仔其實唔關事, 根本走嘅係中產同有小朋友家庭為主。你覺得冇可能就唔會吹風話取消多國籍同埋禁bno出境啦

資產本身個值唔係體系裡面
所以就算賣完再流出都係打返個和

大佬 好攞命😂😂😂

之前900萬成交已跌到8佰頭, 跌一成左右係有

中得太多,已經記得唔清楚

佢係第一個提出支那以疫謀霸,之後youtuber,新聞個個執佢口水尾

佢話都諗左成日先明點解武漢封城唔係即刻封要提前預告

睇邊度啦 柏傲莊咁那貴又咪爆飛

佢天生弱智唔好怪佢

連登有唔少cd-rom 嫁 唔好加密啦 好無

一千萬真心好少香港係地球上最多千萬富翁地區

少錢有少錢既做
換成美元再放離岸

4-50歲住私樓果班一層樓都最少700萬，加埋投資儲蓄，一千萬真係唔難

我見有間地產全部標價減10到40萬
港島

吓

你學經濟的?

雷鼎鳴教你的?

件資產賣了出去 又再投放返入同一巿場其他資產就係

但件資產賣出後換了外滙流走,咁都無影響?

如果好似你咁講,咁支那就唔需要限制資本外流啦

你D經濟理論邊度嚟的?

個D 宣傳手法唔駛認真

白痴
比你有2-3億cash 會唔會接受訪問

唔怕比人老爆綁票咩

起碼個價睇住由1000頭減減下，
減到而家8到9字頭
擺咗好耐無人接

如果港弊變晒廢紙先會成立
不過econ冇教過貿易呢個chapter架咩？
你咩大學

現在不是講件貨賣多少錢

damand and supply

有demand 多過 supply 價錢升 基本經濟學

supply 大過demand 價錢跌

但當資產變成cash
流出時 現在不是講資產 係資金外流 香港要用美元儲備去兌換呢D要流出的錢

咁都無對金融巿場有衝擊

請問你點解會有97亞洲金融金融風暴 點解要挾升拆息?

又要高壓統治,但又唔俾人走
又要吹到自己有幾把炮,但又唔俾人走
又要送自己仔女去外國,但又唔俾人走

一家四人當你1000萬樓+ 500萬其他ASSET
都係平均400萬
窮D可能未供完, 1000萬-500萬mortgage+300萬asset
平均都係200萬

拉個中位都係300
邊有平均1000萬?

咁有屯門公屋試過放750萬tim
個d門市海報宣傳真係唔駛認真，柏傲莊2萬幾呎都係要抽籤爭

好勁呀

你D經濟學理論

請問你邊間U教呢?

呢間大學的經濟學教授咁有卓見

真係好想知

我只想知邊間大學咁樣教經濟 真係好勁

弱智5毛係唔識呢d經濟學

100蚊只係賬面數

但可以個購買力大貶值

津巴布韋就係咁

佢D經濟學理論真係勁到無人有

咁都可以走出嚟獻世

以前個個都一窮二白，經濟爆到七彩都無乜影響
依加個環境唔同左，啲人會唔會好似以前咁呢，真係好難講

唔誏仲講到識

仲要一副專家口吻先好嘢

個醜字應該未識寫

我讀過下econ course 唔太識嘅
不過都諗到下nominal value 同purchasing power 問題
可能新派經濟學呢啲唔考慮

唔識扮專家

購買力咪就係purchasing power囉

佢條友仲講到自己好似好勁咁

俾人問多幾嘢已潛水

我真係好想知佢是否學經濟出身

我要去呢問U問問佢位老師

前所未有的新經濟學理論

真係好明顯
夜媽媽3-4點 咁多唔同account留言

佢地越出來維穩

就越證明佢地心虛

馬雲咁大, 咁愛國既都比人打
班細D既仲唔驚咩

有腦一諗就知
班on9 5毛根本就無位駁到個走資現象

有錢走就帶哂錢走
無錢走照做太空人月月拎錢走
一蚊都唔好留比中共

佢只係一味話件資產有人接貨

所以個價值仲係1000萬

但佢無回應當供應大過需求時會跌價

以及當出現capital outflow時外滙儲備流失減少問題

Sor慣左加密

有朋友早幾年開移民公司
呢兩年係多左好多人搞移民 係講緊幾倍升幅
尤其一班成千萬資產既人士
馬雲首富都畀中共搞到咁
有錢人唔係傻的
而且地產朋友表示好多一千萬以上樓盤要套現
身邊朋友租租下樓 都突然被通知業主要賣樓
寧願毁約賠租
睇樓市交收 都會發現唔少既移民套現
呢班人走 唔淨淨係帶住錢走
帶埋既係佢地既資源 下一代
長遠落去唔係講笑

不過中共一向都想搞衰香港
畀澳門 上海 深圳爬香港頭
而家求仁得仁 就唔好怨

補充多句 一定係多左人移左民/搞緊移民
尤其以前冇諗過要行呢一步 有仔女既家庭
有人話見唔到 唔多覺
咁真係好睇你身邊圈子同你眼界
十幾廿十頭 或者公屋貧窮戶
抑或 三十中四十幾 有私人物業
兩個唔同世界

兩個冬天

我等緊你出嚟呀

我要重新求你教我經濟學基本理論

快D出嚟啦

使唔使拋過西瓜落海先搵到你呀!

有樓就唔只啦

好想學新經濟學理論

好D出嚟啦

兩個冬天

求吓你啦

淨係睇部vw
一撞就撞到部488同瑪莎suv
就知有錢人周街都係

因為我記得佢講過林鄭比人暗殺
有聽過人話佢預測中國ok準，但預測香港係唔準

唔小心禁左負皮,SRY

有冇諗過香港人比你想像有錢
香港成人平均資產成300幾萬
窮嗰班唔洗諗移民 有錢嗰班先走到
平均1000萬真係唔係好多

點解提前預告

兩個冬天

快D出嚟啦

我真心求教架

你出嚟啦

舉家移民多咗好多
屋 學校 全部都要知
以前 取個國籍 可能人留香港
或者在港返工
但現在多咗呢批 全部走 手續就多咗好多
無計

女拔萃係學期中收插班生

就係例子

求吓你啦

兩個冬天

我真心求教架

有錢去英國做乜？ 天寒地凍
係都去澳洲啦

呢單已經顯示緊中產有仔女果d已經走緊既最好例子

又一個讀econ讀到痴咗線

其實太空人最遲做到60歲退休都走人
到時退休咪又係拎晒啲錢去英國洗
只係宜家拎定幾年後拎既問題啫

抵你唔夠錢買樓
廢人

好簡單咁諗...你有一千萬資產你走唔走

會唔會係你FF太多
講緊平均數

播毒

我有 股樓CASH加埋
唔走住
本身BC唔洗急走
BNO的話...諗諗
除非有細佬 去個邊講緊我要放棄香港個收入
去到可能得返1/3

香港咁易賺錢
點咁易走人

正確

講中我的看法

唔使等退休都已拎走

等到退得休時仲俾唔俾拎走外面都成問題

其實係 所以五十幾嗰班宜家真係好尷尬
走又冇咗份高薪厚職
遲走又驚到時拎唔到錢走

好似你條冚家產一樣，上連登有撚錢咩！做支那人那！屌你老母！你無一千萬唔撚代表其他人無呀！戇鳩仔！

基本成個問題係, 太多貨好多人減價.
表面蝕錢只係賣家. 但銀行估值跟市場.

結果估值降低,銀行就會借少錢出去給新買家.
供得起既同唔係供好多樓,銀行應該唔會要你還返差價.
但個D炒家,銀行會睇你資金流可能去要求追差價.
如果還唔起,咁就變銀主盤,銀行多左壞賑.
結果會衝激成個銀行體系.

無錯

不少人的兩難

但如果有仔女 就要取捨

如果人唔走得,就要想辦法調走資金

但的確有好多人走到

例如非97前香港出世 呢D人有不少亦係今日中產

但又未必有外國居留權

唔走住
資產同小朋友走先

但的確有好多人走唔到

再一次說明女拔萃的例子

就算人唔走, 錢要先走

個位兩個冬天的新經濟理論大師已經潛了水

唔知去咗邊了

想求教都唔得添

唔知佢係唔係摷緊經濟學書籍去引經據典回應我問題呢?

唔會點都係襯而加仲係易入易岀d錢行左人先
佢地都係個人留係度揾多幾年錢退休

這就是近日銀行排長龍原因

咪係囉，一路都講緊一㑼家庭，唔係一條友，其實太古城一個單位都成千萬啦，平均帶走一千萬有幾咁奇怪呀

Bob叔一個都頂10幾個

當大量中產出貨賣樓時

我好懷疑仲有無人肯高價接貨

如果支那人肯接咪好囉

但有能力的支那人亦不是傻 佢地會唔壓價?

資產價一定會跌

但要一段時間 咁仲好 buy 到time

因為今次係結構性轉惡化 與03年的沙士不同

因為佢話要保守再保守咁估計
佢條數係以英國估計有20 萬香港人
一半再一半咁計
個人頭係咁樣計

On9少陣上年己經玩埋咩人人拎美金
柒完一次又柒多次

唔好諗到移民潮傷到香港
黑警有一日一字排開真槍大屠殺，港共再出宵禁法斷網，咁樣香港先會真係玩撚完

移民潮拎走d資金最多都係擦傷

係襯仲係易岀易入調走左d錢先
到真係開始乾水先走已遲

咁咪好囉

你記住唔好走 資金都唔好走

黑警有一日一字排開真槍大屠殺，港共再出宵禁法斷網，咁樣香港先會真係玩撚完

隨時下星期就已經做

咁講 賣樓走先果班一定笑到最後
coco 波叔呢d真係走得就一定係經過仔細考慮先走
果種level既人都掉緊樓主
當然有一班未撚訓醒以為香港同以前無分別
咪會接貨 仲以為執到平貨好叻
但人地都掉住走
呢個moment買香港樓不斷買珠海
反正都係同一個老細共產黨
信得港共未來30年不變
我不如信大灣區

其實自從肖建華比人咁綁番去班支那人都已經覺得香港唔安全
只係奈何成個大環境都係咁岀去既路又越來越少先泊住係香港先
咁始終有需求短期內點都有d人接
同埋想套現走錢唔係一定渣賣既
好像我個親戚咁港島搬將軍澳已經套左六七球番加拿大

無錯

買賣一定係有人睇好 有人睇淡

先有交易

有人接貨咪好囉 越早出貨 價錢越好 正常

佢地睇錯沽貨 咁香港咪有運行 唔使釘蓋

但錢調走 一個掣可以返回來 呢樣其實無損失

問題係香港仲會變好?

認真討論，其實大家身邊係咪真係有好多熟人已經肯定會走
我朋友， 熟嘅同事暫時都冇人真係會走喎
我唔係話香港下年冇人走
但好懷疑係咪真係連登想象咁多

為免畀人一句貧窮限制乜柒⋯⋯生活圈子算係尚算小康

又係大紀元衞星 channel 啲打飛機文
好心連登仔就戒咗大紀元
同紅/藍屍睇嘅大公報/ CCTV / CCTVB 完全一樣
長期吸毒 source 會變弱智

根本有錢果班賣樓走就係當relocate資產
做好風險管理
事實擺外國資產一定安全過擺香港
如果唔係點會向華強都要移民台灣
班5毛駁唔到架啦老老實實
都係大勢
經濟市場最撚老實
因為人用行動證明立場同信心

走的人係唔會四處講

就算無能力想走 搵緊方法的都唔會講

因為會俾人串

我就識一個熟人(好親好親) 有housing allowance

其他人成日叫佢買樓 但佢都敷衍人就算 我識佢 佢唔敢講真話

因為唔買係蠢 但佢心知肚明現在環境和以前唔同 一買咗就會被綑綁

佢講的係真事

咪係

我估計呢一波單只開海外戶口

連海外物業巿場者有機會升

例如倫敦呢D區 當大量有資產港人移去 D物業價點都有正面影響

有詳細傾過有哂plan既得兩個應該真走
好多都係得個up字
但係郁緊資產既長輩就

八百萬上車盤呀

望都望呢度D五毛講中

如果經濟一片好景

走唔到的咪好囉

但最驚如各位巴打咁講,越來越差 現在咩都唔做 終有一日後悔

賣樓唔係銀行接貨架wo, 係另一位買家接貨，點影響到？

咪講咗囉

買賣本身不會衝擊金融系統

多人出貨但少人接貨,價錢跌

對用家無影響 只要佢有工返,期期還按揭

但新造按揭就估唔足價 有好多人會撻訂 再嚴重D咪重現03負資產

但賣了樓的人如果大量移民,把手上港元換成外滙 再滙走 咁咪會影響金融穩定

當然又或者有大量會移民的人會賣樓住

咁都好 即係話樓巿不會即時冧

但移得民的, 就代表唔睇好香港

資金就一定調離香港 呢樣同物業 一多人走就會即時見影響

其實要睇疫情，再加轉移資產，如果港共行為不變大約一兩年內會發生，樓既越早賣越有利，遲既可能會損手

打漏 呢樣唔同物業

走佬係用對腳唔係用把口
馬雲都收皮，你信習治定法治

咩事邊到話我唔夠錢

淨係睇工商舖已知

唔係話一舖養三代咩?

點解要走貨?

連班奶共紅富豪都中招 中環中心 我睇見金利豐都中招心都涼埋

係金融巿場佢都搵咗唔少人笨,抵佢架

無錢有咩問題

我都無 你走到就走

你睇好就買 發達機會就在呢一刻 可能連登仔錯 大好友啱呢

我就走唔到 唔係唔想 但無辦法

香港好我咪好

香港唔好咪一齊仆街

其實應該係當資產高過某個數字就會越黎越難走

放心，到時有10萬人走都偷笑

仲有大紀袁

咁咪好

一切如常

記住

你咪口裏說不 身體卻很誠實

不過衰到要做五毛

都應該無咩機會走到

連呢D陰質錢都賺 同做雞無咩分別

我就覺得無錢都應該走
香港打返牛工買唔到樓，過英國就可以
就算唔買樓，長租劏房都好過香港（英國劏房100鎊個月）

錦鯉有咩高見

衰過做雞

做雞會帶給叫雞的人滿足

但做五毛共產黨根本唔會care佢地存在

都有道理

你諗下支那10年前走錢易唔易，今日難唔難

不過D五毛真係好撚廢

問多兩問經濟學理論就潛水

個位要挑戰傳統經濟學理論的兩個冬天

問多兩嘢就潛水

我仲想佢求佢賜教佢獨樹一幟的經濟學理論

人地買餸買衫加埋vat都平過香港，因為香港租金貴。

支那自己個一孩政策都搞到自己生產力唔夠，每2個後生（夫妻）就要養4件老野（各自父母），好彩既話死1-2件老野已經減輕左負擔

如果香港後生走得夠多，香港又要靠支那生產力，咁只會係推支那去死既其中一塊骨牌

咁睇黎留冇生產力既廢老係香港，有生產力/有錢既人去英國就會最好

如果有老人家係黃既不仿帶佢去英國，藍既就

英國估20萬一定低估

最後埋單過百萬去英國，加拿大，台灣絕對有可能

但去到英國一定要生生性性

要幫到英國

不要成為別人負累

成個人走就岩，你後生係有生產力架！
生產力係重要資源

想講

身邊有的所謂既窮撚都準備去

而賣樓走既大有人在。而成為英國稅務公民，之後先賣香港樓，英國政府會抽稅，間接迫1人索性賣樓離開。

佢估5萬人，每人1000萬

我估100萬人，每人100萬，總共帶走一萬億。咁會合理得多

香港有30萬加拿大人，9萬美國人，9萬澳洲人。幾多人會決定走?

另外，今年上半年申請台灣定居既，已經有三四千人。

所以米話地產商,貼出來D盤係咁跌.

D人話賣廣告. 1個半個就假盤.5-6個都600萬.
就知好多人急住放.

每人都有£12.5k，唔理佢2個係咩關係，2個人加埋就£25k。

政府Train一個大學生都要成百萬成本
部分專業如醫療重要時間浸淫

講中要害就話飛機又話盛

人均一百萬就絕對合理

明居正唔係袁爸爸之類既鳩up

佢上年到而家既評論大致正確

唔會好似一般大紀元咁主觀願望蓋過一切

睇多的關鍵時刻就知

唔中嘅仲多

死傻鳩又屈鳩有錢佬

on9
你搵首富黎講有咩說服力.
萬中無一 中共割佢好正常.
串柒柒. 割馬雲1人= 割10億中國人

剩係班人宜家轉去離岸都影響大
嗰班肯定係最有錢既一批

係年代向錢看呀

人未走錢都一定要走左先

放心

而家一定唔會

因為港元根本在現在情況下唔值7.8對1美元

如果一取消,只會貶值

港共支共只會外滙管制

但你我就唔會用到呢個價錢兌到美元

睇你我身份啦
權貴換到，普通人就換唔到啦

我就唔係權貴

除非你係

sorry ching 自膠
每次都係直接search明居正個名去睇
無聽其他人鳩Up
連名都記錯

權貴邊度得閒係度同你吹水
總之佢要阻止移民走資

身邊有人成家/一條友 係過去一年走咗
英國台灣為主
2019年前都有朋友去咗加拿大/美國

plan緊走既都唔少
但難以即時起行
至少要一兩年準備
所以覺得五十萬人去英國既估計 已經好保守

利申 窮撚
走既人有中產 有所謂既基層 有剛畢業既學生

所以等D房屋台的大好友繼續GOGOGO

人無遠慮,必有近憂

做好心理準備部署好

呢一日好快會到

呢樣真

不是人人可走

就算要走亦不是一時半劇可走

能即時走到 首先要有經濟能力 仲要無家庭因素的後顧之憂

一時半刻

賣左咪cash囉，個個賣樓走㗎啦

有老人家係度，要留香港，要走錢唔係咁易
佢要住層樓，有佢名，佢唔肯賣，咁就鎖住左冇得走
到可以賣時都唔知有冇外匯管制

無錯

呢個正正係好多人的問題

我講埋另一問題

老人家多數唔想走

因為要睇醫生 好難和後生一齊走

所以港共先想做野 等香港人走唔到
中門大開既話 過兩年真係會有過百萬人走左

另外 今次係連原來無經濟能力既人
都會諗住走
唔係上面某的連登仔講無錢點走
要記住 今次係近乎逃難同流亡

英國無啦啦又爆變種病毒
如果唔係仲多人想走
至少會過去睇下環境先
我就係咁先唔過去住咋
應該唔少人都係咁打算

所以我都望好似五毛咁講

我地錯 佢地啱

但好多時都僽我地啱 包括兌美元 我由去年至今 從不認為兌美元係錯

當大量有能力的納稅人口走咗

呢度就變成一潭死水

支那人都唔會嚟買樓

香港過去的成功,從來係人,而唔係其他因素

走得幾多得幾多

大家有心理準備將來大鎖港

又咁講

老人家要住

就唔好諗賣樓

去到外面,有手有腳,一樣可生存

所以錢先走係啱的

以前的人避共產黨逃難到香港，都係走咗先算

呢日一定會發生

到呢日一出現

睇樓巿仲點GOGOGO

思維錯

中共覺得佢地唔需要香港人
香港個招牌 佢地一樣做到

有冇諗過
人走唔到
錢走唔到
咪焗住係香港買樓囉
仲唔gogogo？

依家周圍疫情大爆發，都大把人搞移民，等到疫情無咗，可以飛去外國睇屋揀學校嘅時候，移民人數相信會更多。

台灣話今年1月至10月，香港移民大約有7500人。如果計埋英美澳加新西蘭，5萬人真係好保守統計。

係姐
但如果最後錢走唔到就好唔抵

話個歷史比大家知

當年東西德 d人其實自由流動
但因為太多人走去西德
突然一晚 無先兆情形下
就起左圍牆 無得走

記住圍牆可以突然出現 無得走

港共所以鎖住mpf唔比走

同埋唱衰移民港人，話人離鄉賤，之前有段五毛街訪短片都係咁講。

除非真係交心，大家黃絲，如果唔係真係唔好同人講
我朋友係佢老婆個邊親友gathering 時提過想移民， 都俾人笑

好多淺藍重講緊幾時買匯豐，同早一兩年先上車買樓
唔好驚醒人地

無錯

一晚就起了栢林圍牆

巴打讀史吧

無錯

因為佢地一直都認為自己啱

要等把刀斬落去時先會知

記唔記得之前咪有一個開廠的阿伯係上面俾人搶哂D嘢

含恨回港 跟住隔一排死咗

呢D人唔抵同情

逆時勢請人係因為好多香港資金過咗去

係咩 佢地係咁諗

但願如此

但事實唔係囉

身邊中產有小朋友嘅/ 另一伴有外國國籍，都走咗4個家庭
好多都因為見到香港教育搞成咁，所以都急急腳走人
有啲朋友無考慮移民嘅，都係今年開咗離岸戶口

利申：窮撚，開咗firsttrade

MPF 就無架啦

呢D宣傳就算吧啦

佢自己都唔信

無錯

新加坡個便就算問開離岸

本來話3日回覆 結果成兩個星期先回覆 就知

大把人開離岸

有能力咪開銀行

無咩錢咪開券商

因為正如陶傑所講

香港人好多唔鐘意讀史

尤其近代史

對共產黨無認識,咪唔知佢地的陰毒可惡之處

佢地唔醒 就最好

你如果人係外國，
係美國SF唐人街citibank US$100就開到
(我當年都開左個，不過N十咁多年冇用就被cut左）

我一早知

之前youtube項明生就係咁做 1500美元搞掂

但出唔到去嘛

你如果無俾人cut

你今日個戶口就大派用場

好多人想開都開唔到

放心，我係其他2個國家都有account
仲有HK citibank priority, 走錢冇問題。
問題係冇錢姐

仲有D黑警

今日去到咁盡

但佢地唔明白 共產黨做法 實會清洗埋地 到呢一日嚟到時 嘿...

其實宜家已經玩死一大半
因為佢攪國安法呢樣個樣，好多諗住過兩年先走嘅都唔會想係香港使大錢

裝修吓屋企，換車呢啲唔使講
平啲嘅娛樂例如換部4K電視PS5呢啲都費事，認真揾吓錢好過
買新嘢? 執部二手用得就算啦

香港人：留低抗爭踢到中國要害

咁你有戶口已經好好

至少好過錢唔多 但又無海外戶口的窮撚啦

好似我呢D 咪就要左撲右撲 firstrade頂住先

我都會咁諗

例如車 本來就一定唔會買新車 但現在就連舊車都唔會考慮換

就算開海外銀行戶口 都要搵間可信啦

財經區D人問開華美

我諗嚟諗去

去開華美不如去支銀開離岸咪仲好

就算人係香港，都可以匯走d錢唔一定係移民

好有錢既人唔走，錢陰D陰d匯走

好有錢的超級富豪要走的已走了

在香港的是公司 不動產 走唔到了

你睇新地就知 公司入面已有人睇住 坐係董事局

加息咪樓爆，仲衰
到時中產變埋負家產
諗起都爽

在經濟收縮的情況下加息

死得仲快

佢加隔夜拆息就夠

隔夜拆息挾到300厘

當年任志剛就係咁俾人叫任一招

香港架來係靠今年60 歲以上, 小學畢業既人對納粹既絕對忠誠

後生手足唔洗要架

咪係

Bank reserve ratio 乘大左條數
拎錢走都乘大條數

快啲推薦佢地走

唔理，推

除左錢

仲走左一批勞動力呢
呢批勞動力會生錢交稅
入左銀行又乘大條數

有技術經驗既勞動力無咁快補得到

不過係咪真係會走到影響到香港咁多人同錢
好難講

咁事實係點呀

事實就係佢地收咗5毛

越諗越驚
宜家就好似一開始，我哋啲東德人仲慢慢諗緊過西德點搵野做，又要搬屋，驚麻煩
一夜間，中共驚你走資，就即時封鎖香港等你走都冇得走，直入集中營

你身邊係咪冇有小朋友嘅家庭？
識一個深黃 仔女小學 已經移咗去台灣
不過香港未撤資 間公司仲係到
我90後 身邊25-30歲嘅 好多有bno
有兩對新婚夫婦真係plan緊走
其他後生 十個有9個都想走人

好多人走都唔會講出聲
特別係搵緊大陸錢個D有錢中產
就算賣左樓搵屋租住都好低調，一定唔會通街講，驚俾人篤。
我個老死就係半山租盤，所以佢先知

同意，有心走嘅點會周街唱呀，走佬梗係要低調。

2房 舊樓係咁上下啦 3房既話求其一間都1千萬

澄清左無太空人計劃了, 一定要成家人去

但一早供斷哂呢 呢d樓齡咁上下既中產私樓班友堅有錢

COCO哥去左英國啦~
佢肯定有千萬

仲賣到咩咁舊，又無會所

藍籌屋苑賣唔到就講笑啦 舊唔舊都係咁多人要

唔洗錢咩, 鳩UP就得- -

保守估計tim咋傻仔

窮撚衝出嚟柒

窮L邊度有錢去讀書

我31歲人都身家2M 啦,
(宜家先月35K 算少, 平均應搵40K, 仲未計通常D人都買股票)

中共唔想香港分裂出去,
要早日控制返香港 ,
重奪香港

所以損失不緊要, 佢地可以用上海黎代替~ =-=

最近COCO哥買TESLA賺到FATFAT... 真係要買美股><

其實有學識或資產嘅人移民係會對果個地方最大影響，因為教過另一批人出嚟 係要好大嘅學習成本。一日交緊稅，一日都係幫緊果個哋方發展。 唔夠錢移嘅，拎社會福利 唔做嘢，都可以吸乾政府。 (你話要本土抗爭，我唔會反對)

上海代替
人唔笑........
(得就幾十年前得左啦，仲等依家?)

香港大把個D 鋼筋外露漏水樓, 咪又係幾百萬咁賣

片入邊話每個家庭帶走一套房嘅錢呀
英國估算20萬個家庭會移民，佢用4份之1做估算，所以先會係5萬香港家庭。

學你咁講
有能力走到個班
仲要個個識搵錢先

上海 哈

整死香港就得 但上海?算吧啦

答案係新加坡

放長雙眼睇啦

我200萬都走台灣...走左先算
食樹皮都可以生活到既

我都有同事走左
對外講係仔大女大自己開始老所以退休
但實際係全家走人

呢類低調走佬CASE應該大把

個Post咁多5毛維穩
其實已經反證真係踢中春袋

一向都係最怕香港人一移民
移走晒所有港幣
然後銀行系統要嘔返晒所有美金出嚟就仆街

台灣 200萬可以夠用好長一段時間啦

不要用呢筆老本 有咩工做住先 人工低就慳d 改生活模式
老本不要亂動用 能做到 cashinflow 等如 cashflow就得

一路都知 就算個d開口話支共港共的講話移民唔好一樣信唔過

我走唔到 都勸人走 因為走係正確 無事咪返嚟囉 又唔係唔得

所以最多人去嘅英國有變種病毒？

話唔定係某強國放變種武漢病毒 (其實機會極大) 阻撓d人去英國唧

香港有 1000 萬嘅人唔多，廿萬人左右啦。（調查指每 34 個香港人有一個千萬富翁）

其實上嚟叫連登仔唔好移民有咩用，一個屋企人均 1000 萬資產嘅人，會上連登搵意見 ?

但連登係一個明辯是非 可以吹水討論地方

我就係由呢度先知有海外券商

五毛和奶共閪最驚資訊流通 information cost 係經濟學上係影響人決定的成本

唔識嘢就算想走都走唔到

因為走投無路

就要局做港共奴隸

共匪若是醒目，就唔會攪到今天的局面
千錯萬錯 錯在俾林鄭妖婦做特首，搞到雞飛狗走

小學雞 水平低 用了淋病攬佢過世 咁鍾意佢不如同佢過人世 林生離婚無閉翳

李氏家族走已經夠曬影響力

主題係講緊一戶，唔係人均

毒娥賣相差，態度惡劣
十足香港人嘅老細，每次出現，未講先鬧
完全漠視香港人先係佢米飯班主，冇香港人納稅養佢哋
毒娥黑警連屎都無得食呀！，香港是中共對外窗口
低質共匪更白痴，以為鎮壓香港人就會驚，冇腦夾戇尻

個樣睇見已憎 獐頭鼠目

班中產走路固然好痛，不過有冇五萬人都係未知之數

但係如果普通小市民，將自己手頭上僅餘嘅閑錢全部離岸，當平均萬零蚊美金，有100萬人搞離岸都有100億美金抽離香港

模式唔等如抄足新加坡
而且新加坡同香港 其實做法一樣 分別只在於分莊嘅人多定少 香港各個中共黨派都想分一大份 新加坡得李氏一族食唔哂

留名等睇世澤狂插明居正

要走好快啲走啦 到時想走都冇得走

林鄭月娥其後乘坐直升機，俯瞰機場三跑填海工程、東涌填海工程、屯門西土地規劃、龍鼓灘、邊境口岸發展

就係研究海陸空封印所有香港人

最樣衰係中共出聲話唔可以比渣BNO 嘅人走
渣BNO 關佢撚事？
走關佢撚事？
攞錢走又關佢撚事？
好驚嗎？

2000年開始已經講上海取代香港.
又自貿,又免稅,海南都出埋.
之前米又係取代唔到香港.

香港一國一制,無晒國際法治精神.
新聞資訊自由.
基本香港連廣州都不如.

如果外資信中共個套,就唔會仲只可靠香港集資.
中共自己玩死,自己個太平門.

新加坡的背後有美國 這就是可信main factor

中共? 香港大量資金 及 新加坡財富管理生意增加 就係用行動投票證明

我唔鐘意新加坡 雖然走唔到 但就算走得到亦唔會諗移民去個度 但放資產就100%好過香港 香港俾支共港共咁搞 死梗 就算再多10000個五毛上嚟漂白 都唔會有用 係嘛 你應明我意思 係無用的

似啦

好事不為 壞事做盡的人渣淋病

毛澤東當年都留窗口 係小學雞不學無術 用呢件廢物淋病先會搞到一鑊泡

一般人可能得一層樓
中產應該2層+
淨係以FAMILY做單位
平均左有呢個數唔出奇
鬼叫而家個樓市仲高位咩

其實D錢點帶
真係開個CITI GLOBAL 再轉過去UK CITI?

佢只係計5萬人平均
我覺得應該係當5萬個FAMILY

藍絲youtube channel都重點招呼緊BNO
日日講英國點唔掂，香港人過去乞食咁

乞食 你問吓d人寧願揸英鎊定寧願揸唔可以自由兌換的人民弊先啦

佢on9? 唔好話我踢爆佢地 口裏說不 身體卻很誠實

第一個走正係佢地

係 有HK Citi 用佢環球轉賬轉出去 但外面要同有Citi 戶口

所有環球銀行都係咁做

不是同一集團 就用電滙 但要俾charge

班契弟藍絲口講信政府但連信都交埋
睇名校退學率就明,過去好少見中間大量人退學

現在香港人見邊個叫走就圍屌邊個
好快會後悔信錯人到時就
上天無路,入地無門

至於好技術性如點轉錢, 坊間已有大量討論
但最基本就係先要對事實有認知,明因何點解BNO一定要走

女拔萃d家長多數藍

權貴或高級中產學校喎 你估d地區屋邨名校?

佢地口裏說不 身體最誠實

呢班藍絲係最仆街
但呢班人同時睇野最準

呢班人都捨得香港的利益即走就係一個好大的警號

P仔俾唔到好評，唯有幫推

走就真係未必人人走到 非港97前出世的 要走都唔係一時半刻 只能做財務安排 這些事 舊年開始已有不少人做緊
分別只係做到咩程度

無錯 高級中產

根本已有外國護照

成10M再計%既CHARGE
真係甘到仆街

唔係

個charge不是用轉賬額計

例如恆生轉錢 去美國 計埋中轉銀行收225蚊

但佢網上有限額

你去櫃枱做 你一筆過轉大D

會貴過網做

大約390蚊

但你轉得多 除返就唔貴

想再平D 咪買張美元本票 再寄去外面但我未試過 咁做

大筆錢 都係電滙好D

不過櫃枱做

就一定會問長問短

都煩架

如果而家港共同HKMA暗中落單叫管制
轉大錢走會比人MARK起?

有可能

呢度已有巴打講

之前HSBC 可每日轉20萬美到海外戶口

但近排調低咗

但調到咩金額 我唔知 我無咁多錢調走 咁就要問呢度其他巴打

就算唔mark 低

所有資金流都必有記錄

銀行要防洗黑錢

這就是為何今天銀行不會歡迎拎一大箱現金存入銀行的客戶原因

但公光明正大 你咪mark低

但走得就一定唔好調返嚟

但錢光明正大 你咪mark低

香港成功 是因為香港人，並非香港這塊地
上海人點可以取代香港人，共產黨真係戇鳩

係共產黨咁諗

但呢個世界唔係你主觀咁諗就係

大躍進 超英趕美是當年主觀願望

但做唔做到?

香港可以成為國際大都會，世界金融中心，有好多因素
香港人肯拼搏 肯捱苦，加上港英完善監管制度，中西合璧
還有法律，教育.... 好多樣嘢集合，就好似一杯香醇雞尾酒
少一樣配料都整唔到

但都俾港共支共搞到所餘無幾

新加坡以前成日和香港比

但呢幾年已經唔多講

講都係揶揄香港 就係心裏睇你香港唔起

但打狗睇主人 支那咁撚惡 佢食四方飯 咪講得隱隱晦晦

單係佢資產管理部門增聘人手 大量香港資金流入就已係例證

一個正常人,睇見黑警一句唔該亂凍結人資產

就算我有一億身家,我都唔會放香港啦

一陣我在金融巿場沽完期指,賺咗錢 你就告鳩我違反國安法 咪仆得街

香港根本已變成係黑社會的大檔

要賭錢,應去合法賭場 點會去街頭黑社會經營大檔?係人都識諗

講得好啱，中晒point！
凍結資產應要經過法庭批准
但依家黑警治港，話凍就凍，完全冇王管狀態
最離譜係法庭都要服從黑警要求，睇吓幾時輪到李嘉誠
都係嗰句：走得郁好快啲走，唔好咗諗右諗，再唔走實走唔甩

D五毛最驚我地講出真相

由昨晚今日,我都仲等緊個位叫兩個冬天的經濟學理論大師

出來教我港元兌美元轉海外戶口點會對金融巿場無影響

到今日都仲係潛水

五毛無嘢怕 就係驚其他人講出真相

仲有班黑警

尤其班狗高層

都唔知己收了多少黑錢

其實睇返 我同你諗法一樣 字眼唔同D啫

如果一講出真相，佢哋駁唔到 就會問候人老母
唔係鬧人曱甴 就係鬧人黑暴黃屎...我都唔知見幾多
目的係鬧到你發火屌番佢老母....嗱 咁你就中晒計
五毛版主即刻出嚟ban，我係Discuss奶過好多次嘢
講起美金，五毛成日鬼殺咁嘈，話『港銀應同美金脫勾....』
我話：HK$如果同US$脫勾, 你老細習總點樣走資去民主大國買豪宅？

香港討論區根本係奶共閪營運的討論區

全無參考價值

就算問整車嘢

都無人真係答到

垃圾論壇

中產移民
賣一個太古城 一個康城
咪3千萬囉

尤其係五毛鴨辟易，成日包庇版主

其實國安處已經係整黎準備隨時清洗用啦

我係指遲早會清算埋整個黑警

共產黨本質就係鬥爭

問來問去根本就好唔想你轉錢走
所以網上自己過數最快最方便

好人好姐做乜上discuss

好耐無遇過post 真係會追晒
依個post 就係

今日先睇過，
康怡600呎，原本早幾個月放租24K，依家20K（仲有得傾）
2個月就跌左差唔多20％

以前嘅事啦！依家好少上
有時路過想屌五毛，有幾隻好賤格嘅毛畜

其實連登都唔算好上
太多風向撚

好多時都係推下post算

但依個post真係值得出聲既

咁呢樣亦可能係因為銀行唔想有大額存款走 且保安上要問清楚亦無可厚非 只要佢唔好阻我就得 始終網上轉走有金額限制 我就無咩機會超限額 我呢d窮撚 邊有咁多資金

我都發覺E度都幾多5毛
當然不能同discuss比較
香討就嚟好似yahoo&sina論壇咁
變成『左狗論壇』然後正式執笠

巿場實價就係證明

但因為information cost 普通人俾黨媒控制傳媒 掩飾真相 咪唔知真實巿況

我就唔信咁多人走資時 仲有咁多人用高價接物業巿場d貨

係嫁 掉轉思考就會明點解pr公司要重點打擊移民同「走資」

今次係逃難，講錢?

其實做就真知
而家大家都係靠估
不如真係等成批中產OR後生拎哂錢走
到時咪知香港咩事
你而家鳩估都估唔中啦
仲未計會唔會有連帶效應

所以想做就做
唔需要諗太多
唔做就唔好撚諗
疊埋心水響香港共存亡
或者睇仲有冇位上

證明KEEP住有人沽貨

有冇一個標準去睇香港人走左去外國? 帶埋錢走?
睇樓價有冇跌?
睇外國公佈數據?
睇下銀行有冇水緊? (IN CASE D人轉走錢抽離香港POOL
銀行唔借錢出去做生意?

或者係我地錯都唔定

走唔到要局留的人 可能就是財富轉移去自己度機會

但我始終唔信呢個連資產及人身安全都無保證的地方 仲會有經濟發展希望

HKMA會有 但佢唔會俾你知真相 佢一直只係強調無明顯資金流出

資金有流出有流入 咁正常 但入嚟的錢係熱錢 可以好快走 但把錢調去海外的港人 調得走的資金就唔會返嚟

你問問自己 既然都決心調走 在現在情況咁差下會唔會調返嚟?你唔會 咁其他人都一樣唔會

咁資金外流就係既定事實

呢度太多同溫層，等我做下醜人

1香港成功係因為英國人

2上面話「如果外資信中共個套,就唔會仲只可靠香港集資.」
睇下金管局今年接幾多美金注入港元，幾多外國資金熱錢選擇去中國/香港先

英國人帶給香港普通法 同意

心水清啊ching 講真最後可能真係移民果班會蝕過局留果班。

不過一諗到香港好有可能會變成中國咁，其實到時有幾多錢都冇用，有錢如馬雲一樣又拉又鎖被收割，呢個風險太大其實留唔過。

問題2

熱錢入嚟係因為IPO 熱錢流入不代表甚麼

代表睇好中國/香港

第一點有少少補充。

香港成功同共產黨當政當時全中國嘅人材資金知識技術一吓谷咗落香港呢個咁細嘅地方到，再加上行英國果套成功嘅法律。先會造就到香港出嚟。

其實之後喺香港出生嘅人已經唔係咁大影響，最緊要係肯做肯跟番英國人套規則嚟玩就得

點解成日有智障仔衝出黎柒
我同誠哥夾埋2千幾億身家=我有千幾億身家?

呢個地方 唔係做順民就無事 更不是一句我唔識政治就可置身事外

單係公務員宣誓 點解打分工要政治?
打疫苗 強制檢疫 全部都和切身人身安全有關

疫苗逼你打 打死咗 就唔係一句賠償可以了事
因為我不是為賠償打疫苗 如果打完會死 唔打只係可能會死 咁逼人打呢d同謀殺無分別 因為我無選擇權 如果用份工威脅而逼人打 就更不合理 無理由要一個員工為一個不義政權付出生命代價

熱錢只係短炒 不代表睇好 因為佢完咗IPO禁售期就可出貨
資金按一個掣可以調走 就等如今日港人按一個掣把錢調離香港

用咩理由移民台灣？
200萬港元係台灣都唔小錢，只要搵到份hea工就好爽

咁可以睇下有無換番大量美金，搞到金管局又要掉番美金收港元。
新聞就無見過

金管區會講你知?連外滙儲備我都懷疑仲係唔係真係持有美債 你點知d資產唔係支共用美元名義 但其實佢發行的垃圾?

之前有熱錢入 個陣仲未香港送中條例 金管局發了票據吸了唔少錢 但如果有錢走 到時就見真章 但等到你和我都知時 你估我地仲走唔走到資?

戲院失火 人人走時已人踩人 當聞到有煙味時 我就會走先

信金管局?

如果信佢 咁佢地一定唔應該俾黑警亂凍結人存款

佢地都唔敢出聲 即係話佢地唔會講真話 仲信佢你就真係too simple sometimes naive啦

新聞 CCTVB? 定有綫?

你可以話我諗嘢偏頗 但呢個政府比我更偏頗不義

用正常思維我係偏頗 但現在唔正常

太平盛世我咁講你可當我痴線 但3年前你估唔估到黑警可亂鳩咁嚟 正苦可咁仆街?

中國大陸仲衰過香港 入咗WTO之後 都有起強經濟發展
班淨係搵錢嘅人唔會理咁多 有錢搵就得

其實係呢d真係無得估
不過有能力或者有小朋友既應該要做定準備
比多條路自己行
有得選先至係老闆

咁咪好囉 但我只見到外資入中國想賺中國巿場錢焦頭爛額

其實唔洗點諗賺蝕同買保險一樣主要都係買個保障姐
Touch wood就算支那真係搞到香港風生水起都好
呢幾年投資咪當供多本護照囉到時先決定回唔回流囉

咪係 錢走咗 可以返嚟嘛

人走到 亦一樣

仲有堆係支那班友d黑錢未揾到岀路走
焗住泊返來香港先
但係呢d錢都係隨時會抽走

9計：

300k 人，合理啦！

300k 人，大約100k family.
平均1層樓1.1m 美刀，1千億美刀

其實唔出奇喇
無1000萬係手都未必敢隨便移民喇

其實就好似show hand 咁，金管局開隻底牌你睇先落注已經太遲

存款保障計劃個額實際好細,真係奶左野一堆人claim錢係好快爆
只係港共呃鬼食豆腐的把戲

根本存款保障就係想搶大額存戶d錢

做生意的外國大財團和生活在呢個地方的普通人是不同的

因為外國有當佢地政府出面

但港人係無的

唔俾雙重國籍嘅話，其實係有機會回流唔到

雙重國籍與永久居留權是兩回事

大把人有外國護照回流

入埋政府做返公務肙都有

你咪當我英籍 但我只要不做公務員 居留係度 有身分證 大把人係咁

仆街政府咪趕哂D洋人走先囉

以史為鑑
49 年留喺上海唔走
俾你上到位又點

無支藉都可以有永久居民身分
佢要郁呢樣野會牽涉咪班外籍人士
影響咪堆外資企業

重睇呢層樓嘅回覆啦

所謂爆飛好多係AA飛黎 唔好真心好冇

睇下邊個真心囉到時

無問題 越多飛越好 佢地好友啱 我地看淡錯 我大不了失去發達機會 我睇得好化 發咗達但朝不保夕 仲要因為不滿支共港共會被佢殺 發唔發達無咩所謂 有錢亦不等如有命享

佢地睇好 買多d樓 等想調錢走的人走到 未儲夠的又可等多一段時間 等夠錢先調走海外 各得其所 咪好囉 我都望我睇錯 因為我走唔到 最好係咁

望都咁望 記住買多兩間 係抵你發達的

記住 信支共 信港共 信特衰政府 唔怕

不過有一個問題 如果間屋有一日有某個支共財團睇中要強拍收回 業主不滿 會唔會違反國安法被自殺呢? 潘老母近排都好似失咗蹤 唔知佢仲會唔會有機會再走出嚟為佢個公主女兒申冤呢?

哎吔 又講多咗啦

各位五毛們 又係賺錢機會啦

我的貼 你地都應該會好好招呼我

送錢你們賺 快d嚟為你們主子講嘢啦

都唔係嘅，使乜咁多錢
我識得有人淨係揸住個喼去加拿大
個袋得幾十蚊，去到捱下捱下
落地生根，生兒育女，生活舒適